［純愛][校園][青春][人生][治癒系］那年,我遇上了一間叫b420的咖啡店,從此改變了一生

#1 序章：中年男人的回首

2023年12月11日下午12時58分，我坐在屏山圖書館的借還櫃位。

可能因為是星期一，人們不是上班就是上學，今天人流不多，截至現在才只有二十多個讀者來借還書。

因為昨天我的男神九把刀剛出了一本新的小說，它很厚，我昨晚到凌晨三時才看完，現在的我整個人都在放空。

突然，我的同事Sky拍了拍我的肩膀，對我說：’心樂，你可以去放lunch了，換我接更。’

‘哎喲，這麼快呀？’ 我揉揉眼睛，慢條斯理地步向員工休息室。

才步進休息室，關上門，坐下了幾秒，燈就突然熄了，室內黑得伸手不見五指。

他媽的！我昨天才換了燈泡，這麼快就燒了？

然後，我聽到很嘈雜，像是執拾東西的聲音，還有少許人類低聲交談的聲音。

媽的！日光日白，不會這麼猛吧！

良久，燈亮了，我才醒覺是什麼回事。

圍著我的是一大堆我的好同事。站在我前面的是我那可愛的女孩，我那永遠年輕，永遠可愛的女孩。

桌上放滿一大堆禮物，包括多副撲克牌(同事們都知道我其中一個興趣是表演魔術) ，還有一個二十吋高的超級撒亞神中之神悟空figure(你們以為超級撒亞神很厲害嗎？告訴你們，2023年悟空已經成了超級撒亞神中之神，再過十年，大概會成為超級撒亞神中之神之神吧！) 。當然，還有一個寫著’ 心樂30歲生日快樂’ 的生日蛋榚，對於故意強調30歲這回事，我有點生氣，他媽的，這是故意酸我吧？

‘陳心樂，生日快樂！’他們同時歡呼。

‘你們這麼窩心，你們爸媽知道嗎？’ 老實說，我很感動，感動到有想哭的衝動。

‘對了，哪一份生日禮物是你送的？’我看了看桌上那十多份生日禮物，問女孩。

‘這個。’ 女孩把藏在身後的食物盒拿出來。

我看到裡面的東西，整個人呆了。

‘一模一樣呀！’ 我驚歎。

‘你還記得？我專誠去找老闆娘教我的！學了很久呢！’ 女孩很開心，我很感動。

‘曾經重要的東西，我一件都不會忘記！’ 我說起九把刀的名言。

‘準備好打開它了嗎？’ 女孩慎重的問。

‘嗯！’ 我肯定地點頭！

我非常謹慎地接過那食物盒，慢慢打開它，讓名為’回憶’的香氣一直向上飄，帶我回到十年之前。

2013年。再沒有A-level，但DSE還是他媽的被每一個高中生討厭！

2013年。G.E.M.還未改名做呀漿，我每次經歷挫折，都是她的<<Someday I will fly>>鼓勵我！

2013年。還未有HKTV，我他媽的討厭tvb的弱智劇。晚上的娛樂，就是看小說，還有間中打打手槍。

2013年。波多野結衣的奶頭還未黑掉，她是90%少男的女神。

2013年。因著<<那些年，我們一起追的女孩>>的熱潮，我的書架都放滿了那個混蛋作家的書，是他用很淫賤很低俗的文字教懂我什麼是人生。

2013年。大魔術師劉謙仍是會在台灣的電視節目上讓大家見證奇蹟。現在，要見證奇蹟，大概只能付錢看他的live show了，可能還搶不到票呢！

2013年。柯震東還未吸毒，胡夏的<<那些年>>即使被我聽了一百次，但聽每一次，我都是會哭。

2013年。當時，我還是一個毒男，從沒想過自己有資格談一場很棒的戀愛。

2013年。那時光裡，存在著我這輩子一定要寫一次的故事。

歡迎走進我心樂這個大男孩的回憶裡，嗅著濃濃的咖啡香氣，品嚐著充滿肉汁的牛扒和香甜的蛋黃汁，聽著貓咪小白的可愛叫聲，觀賞一個又一個美妙的青春足印……

這個故事，送給每一個年輕的青年，或曾經也年輕過的大人。

2013年。那年。<<B420>>。

#2 第一章：劇終
股乳誘雲(好像是’古語有云’ 才對):’ 有結束，才有開始!’

<<b420>>的第一章，我們來看看一段美好時光的結束。

2012年六月，大家都已經考完DSE，等著放榜。

這場景發生在聖彼得中學。很多人都說有個’ 聖’ 字的學校一定是名校，但不幸地聖彼得中學只是一間中規中矩的band2學校。不過，這樣中規中矩的band2學校也會有值得學生驕傲的地方，就是它的戲劇學會在每年都總會捧一大堆獎回來。而我很慶幸自己也是戲劇學會中的其中一員，能參與一場又一場的戰役，幫學校爭取輝煌的戰績。

每年的校際戲劇節比賽都是在二月舉行，2012年，我跟幾個我的好戰友因為要準備應考第一屆的DSE，校方都不批准我們參賽，我們只好忍痛交棒給我們的師弟妹。然後，我們那班強勁的師弟妹仍是棒著一大堆獎項凱旋以歸，我的乾妹梓晴更是拿了傑出女演員獎，可喜可賀。

每年六月某天的晚上，聖彼得中學戲劇學會都會在學校的禮堂把校際戲劇節比賽的參賽作品重演一次，並誠邀各師生家長來看。不過今年，戲劇學會很多學生都要畢業，各奔前程，導師呀貓很不捨得我們，於是決定多給我們一次在學校舞台演出的機會，今年六月，不重演校際戲劇節比賽的參賽作品，而是由新人老鬼一起合演一套新劇目<<車>>。

<<車>>此劇包含以下五個小故事：

一個媽媽接她的小孩放學，並車他回家。(所以有小孩和媽媽兩個角色。)

一對中學的情侶一起踏著腳踏車回家。(所以有男朋友和女朋友兩個角色。)

一個會計師下班鴐車回家，偶遇一拾荒婆婆，覺得她很可憐，於是請了她上車，並車她到了一間餐廳請她吃晚飯。(所以有會計師和拾荒婆婆兩個角色。)

一對新婚夫婦自駕遊渡蜜月。(所以有老公和老婆兩個角色。)

一個孫子從外國讀完書回來，開著車子帶爺爺去玩。(所以有爺爺和孫子兩個角色。)

此劇以五個關於車的故事，帶出人生不同階段的愛。

每個故事都需要兩個演員，導師呀貓選擇了一個新人搭一個老鬼的組合。我演的角色是會計師，而演拾荒婆婆的，是我的乾妹梓晴。別看梓晴只是一個中三的小妹妹，每次排戲時，她都把拾荒婆婆演得活靈活現呢！

此時，我們已經完成了總彩排，十個演員都乖乖地坐在舞台邊，等待著什麼似的。

呀貓去完小解回來，好奇地看著排排坐的我們，問道:’ 你們他媽的坐在這幹嘛？’
呀貓二十八歲，美女一名，有老公但沒兒女，演藝學院畢業，是學校從外請回來的戲劇導師，嚴格來說，不屬我們學校的員工，而愛她的我們永遠也不會打算向學校投訴經常在我們面前說髒話的她。

‘他媽的不就等你說筆記！’ 我代表大家回答。

呀貓笑了笑，那是我們多年後常常懷念的親切笑容，親切得像母親一樣。

‘沒什麼好說了，剛才彩排大家都演得很好，維持這樣的水準，今晚一定Good Show!! 新人他媽的給我聽住，你們下年想演主角的話，今晚給我演好些，別輸給老鬼！老鬼也他媽的給我聽著！最後一次代表聖彼得戲劇學會演出，別為以後的自己留下黑歷史。準備好了嗎？’ 呀貓伸出了她的右手。

我們一個接一個把自己的右手壘上去。

‘Believe in yourself ! Enjoy the show ! Share the story!’ 我們齊聲高呼，這是呀貓教我們的演前自我催眠，我們絕不會忘記。

大幕已關上，我們躲在後台裡，等待演出開始。

‘唏，心樂！’ 公子走了過來。

公子是我最要好的朋友，我們幼稚園、小學、中學都同校。他本名恭梓言，取其方便，大家都叫他公子。他長得不帥也不醜，跟我一樣。

參加了五年校際戲劇節比賽，五年都拿傑出男演員獎的他(我也只拿了四年) 今天會壓軸，飾演開著車子帶爺爺去玩的孫子。

‘唏，公子，break the leg!’ 我應道，然後我們互相朝對方的大腿重重的打上了一拳。沒錯，我們深信break the leg不能只是口說，是真的要去break!

‘對了，你今天打算跟她說了嗎？’ 公子小聲在我耳邊問。

‘嗯。畢竟今天不說，大家以後的距離遠了，很難再說。’ 我坦誠的答他。

‘祝你好運！’公子給了我一個深深的擁抱。

玩戲劇的人都很真情性，要擁抱就擁抱，從不忸怩，更從不因為怕被誤以為同性戀而不擁抱。

<<車>>演出大成功，觀眾時而捧腹大笑，時而感動落淚，謝幕時，掌聲與歡呼聲更是持續了足足三分鐘，比公子打手槍還要持久。

完show後，大家一如既往去吃糖水慶祝。

慶功場合，適逢要送別老鬼，有的人在一味狂哭(呀貓也有哭) ，有的人爭著跟呀貓合照留念，有的人在玩集體遊戲，場面好不熱鬧。

而我一直心不在焉，盤算著待會該怎樣跟梓晴道出我多年來對她的感覺。

終於，呀貓拿起了帳單，大家叫了一聲’ 呀貓萬歲！’，然後就各散東西了。

大家都住在附近，只有我跟梓晴住在較遠的地方。

夜深，沒車，我們只好坐的士，的士會先經梓晴的家樓下，再駛回我家樓下。

‘樂哥哥，我今天演得怎樣？’ 梓晴每次演出後，都一定會問我這個問題。

‘很好呀！’ 我如常的答她。

‘真的嗎？樂哥哥每次都這樣說！’ 梓晴嘟著嘴。

‘真的很好呀！連呀貓都說很好，就真的很好啦！你才中三，就拿了三次傑出女演員，有望平公子那臭小子的紀錄呢！’ 我讚道。

‘我會努力！’梓晴天真地笑了起來。’ 對了，樂哥哥畢業後，我會捨不得你呀！’

車子快到梓晴家樓下。我知道再不說，就可能以後都沒有這機會。

‘其實哥一直都喜歡你呀！’ 我鼓起勇氣。

‘我也喜歡哥呢！’ 梓晴毫不考慮地回應。

我很高興，於是繼續確定一下：’ 我是說愛情那種。’

此時，的士在梓晴家樓下停了下來。

梓晴的臉上突然飄過一道不太好的神色。

‘那個….. 對不起！我一直以來都只當心樂你是哥哥。’

她拋下這句，打開了車門，頭也不回地衝回家。

‘梓晴…..’ 我想衝上去，才發覺身子不知何故仍然呆坐在車裡。

我只好任由司機關上車門，車我回家。

剛演完<<車>>,現在又是車上的表白被拒故事。

我在家樓下下了車，走進附近的m記，點了一杯泡沫咖啡。

我攪著那團泡沫，我想起一段段跟梓晴經歷過的回憶。

梓晴中一那年，演我妹，演到做了我乾妹。梓晴很愛看魔術，慶幸我中一就開始鑽研魔術，她總是搶著當我每一個新魔術的第一個觀眾。當了我乾妹，她就真的當我是她哥，什麼少女心事都跟我說，有時，甚至半夜睡不著打來找我聊天，我也只好跟她聊天光，再相約到M記一起吃早餐，然後一起上學去。她中三那年演我女朋友，被劇中的我狠狠甩掉，那場戲，每次排練，每次演出，她都演到哭。那時，她說一想到要失去我，就覺得很傷心，聽得我心花怒放。現在才明白她的意思，她的意思是失去我這個哥哥，她會很傷心。

沒錯，一直以來，我都只不過是她的哥哥。

咖啡終究也是喝完了。

最後一次在聖彼得舞台上演的戲演完了，單戀梓晴的故事也都演完了。

那就代表……..

我的中學生涯完場了！！！！！！

如果要現在的我對當時在m記喝著咖啡的我說一句話，我想說：

股乳誘雲(好像是’古語有云’ 才對):’ 有結束，才有開始!’

九把刀說過，人生每一件事情都有其意義！

我但願當時的自己能知道，中學生涯的完場，只為成就我美麗的<<b420>>！

#3 第二章：初遇B420

之後的日子，我再沒有找梓晴，她也沒有再找我，大家就這樣慢慢淡出對方的生命，有夠悲哀的。或許，這就是強行把一段沒愛情因子的友情變為愛情的結果。如果能重來，我但願我從沒開口，但願她一直是我妹，我一直是她哥。不過，人生很多事情都沒得重來，而當你還在為上一個人生階段的某一個決定而後悔的同時，你已經被迫要開始新一個人生階段，就算你仍未準備好，仍對前一個人生階段依依不捨，還是沒用，新的人生階段仍是會來！

DSE放榜，我很開心我英文拿了5**，不過其它科不是3就是2，考得有夠爛！這樣的分數根本不能奢望讀大學，但還沒淪落到要報讀專門為很有毅力的學生而設的毅進課程，還是可以試試報讀副學士或高級文憑什麼的。

我高中讀商科，媽就提議我讀那個什麼會計學高級文憑，我沒意見，其實讀什麼都他媽的沒所謂，只要我能躲在學校裡做我的大男孩，不用出來工作受社會荼毒就很好！

我去了一間很爛的大專院校裡面試，那面試真的就如那大專院校一樣爛，隨便叫我自我介紹，讀幾句英文就算是面試了，還即時取錄了我。那隨便的程度甚至讓我覺得只要來面試的人他媽的不是啞的，那間爛院校就會即時取錄！

開學的第一課是英文課，坦白說我被完全震撼到了！

一堂課兩小時，講師他媽的遲到了三十分鐘，再他媽的用了三十分鐘點名，然後他媽的放了十五分鐘小息(說放十五分鐘，其實最後也他媽的放了三十分鐘！) ，最後他媽的隨便講三十分鐘課(其實第一堂也沒講課，只是在朗讀課程大綱) ，就他媽的放lunch了！

是這樣的，課室一張桌子能坐三個人，為了迅速結識新朋友，我一進課室就坐了在桌子的中間，期待會有兩名美女坐在我旁邊。但可能是因為我長得不夠帥，所以最後坐我旁邊的是兩名毒男。經過我在小息時用我高超的勾搭技術所得，那兩名毒男叫呀行和小風。

呀行留著平陰，戴著厚厚的粗框眼鏡，看起來像一個書呆子(其實我的近視度數應該跟他差不多，不過為了保持我帥氣的外型，我戴了隱形眼鏡) 。小風其實長得頗帥，但嘴有點歪，頭髮像我一樣塗了gasby(我一嗅就知道是gasby，不會有錯) ，我直覺覺得他應該像我一樣是一個聰明的屁股( smart ass) 。

下課時，我直接問：’ 小風，呀行，一起吃午飯，怎樣？’ 我知道這樣問頗厚面皮，但要組成一個朋友圈，必須有人願意擔當厚面皮的角色，如果沒人願意當這種角色，我願意放下形象去當，反正我本來就沒什麼形象可言。

‘好呀！我還在煩惱該怎樣勾搭新朋友！你來勾搭我就好了！不用我主動！’ 小風第一時間對我厚面皮的行為讚好。

‘一起吃飯，沒問題呀！但大家會不會介意吃得便宜一些，我身上的錢不多。’ 呀行非常謹慎地問，就像是擔心我們會因為他窮就不跟他交朋友似的。

‘你放心好了！我也不是什麼有錢的公子哥兒！’ 我倒是答得很真誠很爽快。

然後，問題來了。我們發現學校附近根本沒什麼好吃的。

幾經辛苦，我們發現了一間商場，走了進去。

與其說是商場，不如說是一條冷巷，因為走進去，只看到一條走廊，走廊兩旁是各式各樣的店鋪。而那條走廊的闊度，只剛好足夠容納三個人並肩前行。

抬頭，是假天花。商場的牆灰溙溙的，還染著塵，我們甚至嗅到一陣酸臭味。

一直向前行，看到遊戲機中心，沒有開的跌打館，一間髮型屋(裡面有個紮著紫色雙馬尾的髮型師)，還有一間租漫畫小說的店(放在門前的那幾本書，一看就知是18禁的，好不好？)，整個商場帶給人的感覺就像是那些不良少年會流連的地方(感覺很適合我!)。

我們一直行，看到一間外表不是太好的上海麵館。
'我看還是算了，這裡破破舊舊的，不如去別處找吃的。'小風的語氣帶點鄙視，但鄙視得很真誠，我最喜歡像我一樣真誠的人。

但我拒絕他的建議。

'等等。'我道，一直朝著前方行，我嗅到一陣濃烈的咖啡香氣，不知道為什麼，我有一種直覺覺得如果我就這樣走出這商場，一定會錯過了什麼。

小風跟阿行只好跟著我行，直到我們的右邊出現了一間咖啡店。

咖啡店有一扇木製的敞門，內裡以紅色為主調，左右牆都掛著一幅幅普普藝術畫，以我僅餘對視覺藝術的認識，其中一幅好像是安迪.華可的作品。

'進這間，進這間！'我嚷著，活像一個哀求父母買玩具的小孩子。

呀行和小風都呆了，大概是想象不到為何一個剛認識的新朋友會突然變成一個小孩子。

沒辦法，我是嚴重的咖啡癮君子，面對著咖啡店這東西，我更是一點抵抗力也沒有。

最後，我記得我好像是把阿行和小風拉進了那間咖啡店，我們選了四人雅座，坐了下來。

店內播放著輕鬆的英文流行曲，給人很悠閒的感覺。

'嘩！都十一點半了！還有早餐，太好啦！'我看著餐牌，高興地說。如果說飯是一種毒品，大部份中國人都上了癮，我想我是那小部份人，因為我真的不喜歡吃飯。看到這咖啡店的早餐供應到十一時四十五分，而且居然有接近二十款早餐任君選擇，我實在是太感動了！

‘早餐看起來很吸引，但我很餓，早餐不夠飽嘛！’ 小風抱怨著。

‘朋友，常餐好像不錯。三十多元有粉麵有奄列有飲品，比較划算。’ 呀行道，後來我跟他愈來愈熟諗，發現其實他的家庭也是頗富有的，我打從心底欣賞他的節儉。

最後，我點了一份早餐，有牛扒，有兩顆太陽蛋，有茄汁豆，有法式麵包，我還點了一杯熱咖啡。阿行跟小風各點了一份常餐，有一份奄列和一碗餐肉通粉。價錢很合理，每個餐的價錢也只是$30左右，比大快活便宜。

在等待上餐時，我很正常的拿出撲克牌來把玩。
什麼？你說這舉動一點也不正常？少年你太年輕了，如果你有玩魔術的朋友，就會知道玩魔術的人無聊時會玩牌這回事，是他媽的正常不過！如果你有一個玩魔術的男朋友，更會覺得這回事是他媽的理所當然！

看到我在做一些花式動作，小風第一時間問：’ 哎喲，你玩魔術的？’

我也只好回答：’ 嗯。從小就開始玩了。對不起，我習慣了一無聊就會玩牌，很奇怪吧？你們當沒看到，就行了！’ 我不是一個愛出風頭的魔術愛好者，正常來說，如果沒人叫我秀兩招，我不會刻意說要秀兩招給人看。

‘我很喜歡看電視那些魔術呢，但都沒現場看過，可以變個簡單的給我們看嗎？’ 開口的是呀行。

那沒辦法啦！你們等著目瞪口呆吧！

‘對不起，我只變給美女看！’

一遍靜默。

‘好啦！其實帥哥也可以！’ 我隨即接著道。’ 小風來抓一張，給大家看，我看也可以，我不是要猜！’

小風抓到了一張黑桃K。

‘人家說撲克是魔術師的寶物。’ 我拿起了那張K，’ 但我對它們頗殘暴的！’ 然後我撕下了那張K的其中一個角。

我把缺了角的K給回小風，然後把那個角放在手心裡，吹一口氣，那個角隨即在我手中消失了！

‘去哪了？’ 呀行驚呼。

‘呀行，我從頭到尾沒碰過你吧，請你伸手進你的褲袋。’

當然，呀行在褲袋找到了一塊牌角，那牌角跟小風手上的K完全吻合。

‘這怎麼可能？’ 呀行完全的目瞪口呆。

‘你有多少個女朋友？’ 小風更是如此道。

‘很遺憾我沒有女朋友。’ 我道，想起很愛看我變魔術的梓晴，有點傷感。

‘能再變一個嗎？’ 呀行還未盡興。

‘不啦，畢竟還要做兩年同學，留著點貨比較好。’ 我道。

‘我想有了你，我們這兩年一定會很快樂，至少沉悶時有魔術看。'小風讚道。

這句話讓我打從心底裡快樂，畢竟青年人需要朋輩的認同，那怕是剛認識的朋友。

食物來了，賣相很吸引，大家都專注地吃，沒再談話。

‘太好吃了！’ 當大家都吃完時，我高聲讚歎，那塊牛扒有濃烈的美極醬油味，超好吃的。

‘好吃是好吃，但就不夠飽，我想下次還是吃另一間吧！’ 小風性格跟我很相似，所有喜怒哀樂都放在臉上，不會騙人。

‘對呀，而且其實很貴呀，其它館子三十多元可能已經有炒粉麵飯吃了！’ 呀行關心的還是錢的問題。

‘那好吧，下次找另一間！’ 我只好這樣說，年輕人們往往都會因為迎合朋友，而放棄自己原本喜歡的東西。

結賑時，我想到將來可能不會再來，難免有點傷感。

步出咖啡店時，我留意到咖啡店的門牌。

B420!
好奇怪的名字！
我呆呆的看著那一個英文字母和那三個數字。
‘有什麼事嗎？’ 老闆走出來問我。
‘呀！沒什麼！’ 我連忙道。
‘歡迎再來呀！’ 老闆微笑著道，那是一道可以將一切溶化掉的微笑。
B420?? 什麼鬼東西？？

推🤘🏻

#4 第三章: 青春頌

課程才剛開始，功課量不重，距離考試有一段很長的時間，所以，我們的大專生活就是不停地hea。而且一星期有兩天都是’天地堂’ ，有四個小時的空堂時間，所以，我們有很充分的理由去hea。

起初，我、小風和呀行加入了其它同學的圈子，在空堂時一起玩集體遊戲，就像是大富翁、killer什麼的。但後來我們發現集體遊戲玩來玩去都是那些，我們玩厭了，於是離了隊！

‘學校既然有電腦，就應該好好利用！’ 小風有一天拿出了一隻USB手指，神氣地說，我甚至看到他的鼻孔噴著氣。

接著的幾天，我們都在玩CS。

小風是CS的高手，厲害到就算我跟呀行兩個打他一個，仍是會逐一被他’ 爆頭’ ！

我不服氣，於是我提議轉玩<<小朋友齊打交>>！這可是我由小學就開始鑽研的遊戲。

起初，我一個人也能打敗小風和呀行兩個人。後來，他們在家中秘密練兵，終於打敗了我。於是，我們轉玩三人混戰……

關於大專生活，我還要說一個傳說。

話說，在魔術的領域上有很多不同種類的魔術(如撲克魔術、硬幣魔術、舞台魔術等) ，而小弟對心靈魔術興趣很大，所以心靈魔術(就像是讀心、預知未來之類的) 是我專攻的範疇之一(另一個專攻的範疇是撲克魔術) ，而且，戲劇也要求演員有些少的心理學認識，以助理解角色內心。因此，我從小就對心理學有興趣。

所以我列席了心理學的課堂(好吧！我承認其實是因為心理學科無論教師還是學生們都是美女….)。

還記得那一天，導師在講解如何從人緊張時的小動作，看穿人的內心想法。

我心念一動，小息時就走向那美女教師，劈頭就問：
‘Miss, 你相信讀心術嗎？’
教師想了一會說：’ 剛才我也講解過，我們可以透過人緊張時的小動作，看穿人的內心想法。’
‘不！’我立刻道。’ 我是說，有些人天生就有異能，能讀到其它人的心。’
教師不置可否，道：’ 這暫時不能用科學證實呀！’
‘不用證實！我就是一個異能者！’ 我大聲道，吸引了課室內所有學生的目光，事情開始變得好玩了。
‘不信的話，你現在隨便想一個三位數，別告訴我，我會讀你的心，把你想的寫下來！’ 我拿了一張紙，在大家都看不到我寫什麼的情況下寫下了一個數字，然後放下了筆。
‘好了！你想的數字是什麼？’
‘583。我不相信你會猜到！’ 被質疑自己的專業，導師有點微慍。
我打開那張紙，上面工工整整地寫著583！

‘這怎麼可能？’不只導師，全場五十多個學生都目瞪口呆！

我就這樣在眾人的見證下，成為了’ 成功騙過心理學家的魔術師’。 於是，一到空堂，心理學的學生碰到我，就會說：’ 咦！你不就是那個成功騙過心理學家的魔術師？變個魔術來看看吧！’

你說這樣很威風？開始時頗好玩的！但後來我發現，有時空堂的時候，我只想跟小風和呀行安安靜靜地打個電玩。

什麼，你問我還有沒有去B420？

坦白說，之後的好幾天，我都沒再去B420，甚至已忘記了它的存在。原因簡單得很，因為阿行和小風想吃飽肚一點的東西。

學校附近有一間譚仔三哥(其實無論在香港哪裡附近都有譚仔三哥，它像神一樣，是無處不在的！有次，我去台灣旅行，居然也看到它，那一瞬間，簡直崩潰！)，小風這個忠實譚仔粉絲一看到就發瘋的說要吃。那時，我覺得只要不是吃飯，吃什麼都無所謂。誰知這想法帶來一連串的惡夢！因為之後連續十幾天，我們都在吃譚仔三哥。再好吃的東西，這樣連續吃的話，也是會厭的，好不好？

每次小風把我跟呀行拉進譚仔三哥時，我也會很幽默地說：’又三哥？可否不要再吃苗僑偉？我想吃謝賢！’

某個星期六下午，當我不再需要吃譚仔三哥時，我坐在M記吃著煙肉蛋漢堡，喝著泡沫咖啡，很便宜的一頓午餐，卻是極大的享受。

當我吃光漢堡，喝光咖啡，一個拿著ukelele小結他的青年就走了過來，坐了在我的對面。

‘混蛋！你又遲到了！’我一開口就道。

被我罵了一句混蛋後，公子跟我說:'對不起!介不介意我先去買些東西吃，然後再出發?我好餓!'

其實我想說，大家兄弟，說什麼'對不起'?說什麼'介不介意'?但我明白的，公子很有家教，不像我，我雖然常常會好文藝地說出一兩句人生感悟，但其實我內裡根本就是一個粗魯下流的壞男孩。

成績一向好的公子考進了大學讀社工，但再過兩天才正式開始上課。

不久，公子已買了一個二十一元的M記餐回來(那時的確還只是二十一元) 。然後，他開始他的飯前祈禱。

我曾多次想過在他祈禱時把他的食物吃光，或是收起來，但最後都沒有這樣做。雖然我是一個粗魯下流的壞男孩，但也知道對別人的宗教要有最基本的尊重，況且我也是基督徒，雖然已沒再回教會，因為曾經在教會裡看過太多不公平的事。

公子祈完禱，在吃東西時，我在把玩著撲克牌。重覆，這是每個魔術愛好者的習慣，一沒事做，就會拿著撲克牌，切來切去，弄來弄去。

‘有新魔術嗎？’公子不玩魔術，卻愛看，雖然不及梓晴愛看。

我把紙牌放回盒裡，再放回桌上。

‘想像力很重要，愛因斯坦說，想像力甚至比知識重要！’ 我道，假裝在空氣裡拿出一副撲克牌。’ 這是一副隱形的撲克牌，幫我洗亂它。

‘什麼嘛？’公子感到很奇怪，但還是接過那副隱形的撲克牌，假裝洗牌。

‘等等’ 我大叫，公子呆了瞪著我，我再道：’你要先把撲克牌從盒子裡拿出來，才能洗牌。’

‘Okay！’公子笑道，沒有因為我作弄他而生氣，反而覺得很有趣，於是，他假裝把撲克牌從盒子裡拿出來，然後洗牌。

‘從裡面選一張牌，把它反過來放入整副撲克牌中，再把整副牌放回盒子裡。’ 我道，公子乖乖的照做，雖然是假裝，但有戲劇底子的他也裝得頗像的。

我拿回公子手上的隱形撲克牌，道：’ 這是一副靠想像力建立出來的撲克牌，而魔術師的職責就是把想像變成現實！’ 然後我假裝把隱形撲克牌掉回桌上，再指著桌上一直放著的真實撲克牌。’ 你看，它化為現實了！魔術就此完結！謝謝！’

‘喂呀！’公子嚷著。

‘你好像不相信這副牌就是剛才的那一副，不要緊，我有證據，你剛才反轉的那張牌是什麼？’ 我問。
‘紅心2。’公子隨意的道。

我把撲克牌從盒裡拿出來，正面朝上地攤開，裡面真的有一張是翻過來的，我示意公子把它拿出來，看看是什麼。

當然，結果真的是紅心2!

‘喂呀！為什麼又是這樣？又是不知道你怎變!’ 公子嚷著。

‘魔術就是這樣啦！’ 我說著每一個魔術愛好者的口頭禪。

當公子吃光麥樂雞，吃光薯條(其實有一半是我吃的) ，喝光可樂後，我們便出發了。去哪裡？

在我們住的地方附近，有一條河，因為它很臭，大家都叫它臭河。臭河兩旁有行人路，有單車徑，也有供人坐著休息的地方。很多人都喜歡在那裡跑步，踏單車，更有老年人喜歡在哪裡下象棋、拉二胡、唱山歌。而我跟公子就很喜歡到那裡進行藝術交流(art jam) 。

坐了在我們最想坐的地方，面對著河景，公子開始為他的ukelele調音，一回兒後，他就開始自彈自唱。

‘樹陰有一隻蟬，跌落你身邊…….’

公子的音域屬於男高音，唱張敬軒的歌最適合不過，<<櫻花樹下>>是我最喜歡聽他唱的歌。

但此際，我想起梓晴……

‘匆匆跟你相望一眼，沒理睬，明日花昨日已開’ 公子彈了最後一個和弦，但我仍陷入了在自己的回憶裡。

‘什麼了？想起她?’ 公子察覺到我的能量變化，這是一起玩戲劇的好朋友之間的默契。

‘我在想，明年六月聖彼得重演參賽作品時，我看到她，會有怎樣的心情呢？’我哀傷的道。

‘明年今日，別要再失眠，床褥都改變，如果有幸會面，或在同伴新婚的盛宴，惶惑地等待你出現。’公子用了很輕快的節奏撥動結他，把<<明年今日>>變成了一首很開心的歌。

我笑了，道：’對呀，失戀就應該開開心心地唱歌，到K房裡大哭大叫，又眼淚又鼻涕，簡直是自虐。’
‘其實也挺好呀，因為她，你好像變得開朗了。’公子安慰我。

‘唉，我本來就是很有童真的人，她也很有童真。因為她，我變得更加有童真。每次我感受到自己的童真，就又再想起她，真是她媽的難受。’ 我笑著說，傷心有很多表達方式，強顏歡笑也是其中一種。

‘Let’s watch!’ 公子說出魔術語，放下ukelele，站了起來。我就知道，他要開始他的一人一故事劇場表演。

一人一故事劇場，英文名稱為Playback theater，簡稱playback。那是什麼來著？簡單來說，一個字，’ 聊聊天，有戲看’ 。觀眾說出他親身經歷過的故事，演員即場用戲劇形式把這故事重現。這是一向愛我們的呀貓在某個暑假教曉我們的玩意。其實正式的playback應該有更多的演員，還有配樂師和用來作道具用的布。但我和公子都不在意，覺得大有大做，小有小做，藝術不應拘泥於形式。

公子彎起腰，把一隻手放在嘴旁，向遠方呼叫：’你最近在忙些什麼？過得怎樣？’

然後，他歡笑著，以輕鬆的小躍步跳來跳去。突然，他停了下來，低下頭的站著，沉重的道：’我還是沒有變，遇到開心的事，會瘋狂的大笑，還會想你那樣躍步。我以為已經忘記你了，但原來，你一直都活在我的身體內。’

這句話，正正就是我的心聲。

Playback就是這麼奇妙，演員演中你心聲的那一剎那，你知道世界原來有這麼一個人會明白你。雖然你所面對的問題還是不能在一時三刻解決掉，但當這世界有了明白你的人，你就會有面對問題的勇氣！

公子再次坐回我身旁，看到我滿足的微笑，他應該知道了自己的表演很棒吧！

‘你也有故事嗎？我來演！回敬你！’ 我道。

‘其實我這麼喜歡<<櫻花樹下>>,是因為我初中時談過一場戀愛，談得很秘密，連你都不知道。但最後，是無疾而終的。這戀愛突然地消失了，我們突然不再約會，不再聊天，不再親密，就好像一切都從沒發生過。’ 他笑道，好像一點也不在意。’ 不過都這麼多年了，一個人抱著ukelele也是可以快快樂樂地過呀！’

‘你的故事嘛，只有我一個人，比較難演，我儘量試試！Let’s watch!’ 我戲癮發作了，興奮地站了起來。

我走到樹旁，靠著樹幹，坐了下來，微笑著道：’ 你還好嗎？每次唱<<櫻花樹下>>時，我也會想起你。’

‘那時其實不太懂愛情是什麼。只知道跟你一起，好舒服，但好快樂，好自在。’ 我站了起來，抱著大樹。

‘直到我們之間的距離突然變得好遠！’我放開大樹，向後彈跳了好幾步，最後跌坐在地上，哀傷地低下頭，就這樣停頗了十幾秒。

‘幾年了！’ 我再次站起來，望著跟我有五六步距離的大樹，笑著道：’ 每次我回望跟你一起時的我，也會覺得那畫面好美。感恩遇上你，雖然失去了你，但這幾年，我都習慣了。’ 我的眼神離開了大樹，望回前方，繼續道：’ 一個人也可以過得很好呀。’
我再次坐回公子身旁。

‘就是這樣了，那時覺得是很嚴重的一回事，幾年後重看， 覺得自己成長了。’ 他以一副’ 我演中了他的心聲’ 的表情道，弄得我很有成功感。

‘其實我覺得每次戀愛的經歷都像是一場戲。’ 我感觸地道。

‘嗯？’他不解。

‘戲完了，但它帶給你的領悟會一直在你腦海裡縈繞著。’ 我解釋。

他花了一些時間理解，然後點了點頭，道：’ 好像真的是這樣呀！’

我們沉默了片刻，直到公子再次拿起ukelele。

‘日後
盡量別教今天的淚白流
留低擊傷你的石頭
從錯誤裡吸收
也許日後路上或沒有更美的邂逅
但當你智慧都溫釀成紅酒
時機先至熟透’

這次他沒有用輕快的節奏，而是真的唱了陳奕迅原本的版本。

我知道，他口裡說一個人很好，其實心裡也跟我一樣，好想談戀愛。

橙紅色的夕陽把河面染紅了，那刻我只覺得河好廣闊好深，可以盛載著我們的所有故事，無論是開心的，還是傷心的。

‘喂！我們還是不要再在這裡唱慘情歌自虐了，回家自慰比較好，至少比較快樂。’ 我又說起我的金句。

‘好啦。’ 他沒好氣的說。’ 不過離開前……’

我們有個老規則，就是離開時，會不斷以我記得為首作句。

‘我記得櫻花樹下很好聽！’
‘我記得我很感恩遇上她！’
‘我記得，童真會讓我想起她，但有童真也是一件好事！’
‘我記得明年今日，什麼都會變得不一樣！’
‘我記得明年今日，葡萄可能已經熟透了！’
‘我記得河景很美！’
‘我記得青春就是單純地看到河面也會想哭的時光！’
‘我記得這句很老套，但說得對！’
‘我記得這句其實是作家楊一沖說的！’
‘我記得，我們在河邊做著這些事，其實很gay！’
‘哈哈哈！’

誰知道我們要到什麼時候才能談戀愛，但此時時刻，能跟最知心的好友坐在河面art jam，一個字，超開心啦！！

‘幹！我記得我又肚餓了！不如一起去吃個KFC下午茶！’ 我道。

‘不能同意更多！’公子道。

然後，我們一站起來，就下起了大雨！

‘他媽的！怎會說下就下的！’我叫道。

‘管什麼！衝！’公子無懼風雨，奔向KFC！我的熱血當然也沒有輸給他！

人生不只要學會拿傘子，更要學會在雨中跳舞！

幾天後，許廷鏗出了一首超帥氣的歌，我和公子都很喜歡：
若然現時士氣高昂 即管放肆任性
當你感到無力軟弱 切記不怪宿命
若然做人未算聰明 更要賣力亡命
還未要負責之際 切記盡興
誰亦會隨年變老 方懂得童年多好
等不到來年變老 才懷念 那種悠然腳步
來吧趁毫無控訴 快識穿沿途的污糟
這段少年時間 既然昂貴 大好青春要盡耗
記住要共最美的人分享每個夜晚
別忘掉原是靠堅持醫好每個傷患
既是有力挺起胸膛即管好好作反
無懼雨水沾濕兩眼
*************************************

青春是一場大雨，即使感冒了，也想多淋一遍!
(九把刀)

推🙈

輕輕一推

Thx🙈

#5 第四章：扭轉一切的居爾一拳

我的男神九把刀有句名言：’人生中所有事情都有其意義！’

那時，我其實還未正式成為刀迷。

我渾渾噩噩地過了好幾個月。一到空堂就打電玩，或是到處表演魔術。一到功課死線，那天早上才去問成績好的同學借功課來抄。一到測驗，前一天晚上才隨便騰一個小時來溫習。一到週末，就找公子去art jam。

記得那一天，只有一堂9:00-11:00的課，上完了，我、呀行、呀風都歸家心切。

我在地鐵站入口送別了呀風和呀行，就看見我要坐的巴士正駛向巴士站。平常，我一定不會追，但今天我有特別事要趕回家，於是我全速的衝過去！
然後，不幸的事情就發生了！

突然，喀嚓一聲，我踏錯腳倒下了！

我很艱辛地站了起來，看著巴士慢慢駛去，然後，我又倒下了！我的左腳腳踝痛到不得了，我根本痛到站也站不穩！

突然，一個中年大嬸把我拉起來，說了一句：’小子，你真的好狗運！跟我來！’

好狗運！他媽的！好狗運會踏錯腳？

‘去哪了？’我一時反應不過來。

‘你待會就知道！’

我完全信任她。站也站不穩的我，只想隨便找個人倚靠。

那大嬸扶我走進了一間商場。

與其說是商場，不如說是一條冷巷，因為走進去，只看到一條走廊，走廊兩旁是各式各樣的店鋪。而那條走廊的闊度，只足夠容納三個人並肩前行。
抬頭，是假天花。商場的牆灰溙溙的，還染著塵，我們甚至嗅到一陣酸臭味。

一直向前行，看到遊戲機中心，沒有開的跌打館。
‘再過半小時，跌打館就開了！你先在這裡等一等！’ 阿嬸扶著我到跌打館旁的椅子坐下，就轉身走了。

‘呀！’ 我叫停了她。’ 我身上只有一百元，看不了跌打。如果你可以扶我回巴士站，讓我坐巴士回我家樓下，找我媽接應我，我會很感激你的！’ 我哀求著。

‘小子！所以說你好狗運！我告訴你！這間跌打館一個月才只會營業一天，而且是免診金的！這是常識！我們每一個街坊都知道呀！’ 阿嬸自豪地道，鼻孔噴著氣。

‘不收錢？’ 我很驚訝。’ 這樣，我會不好意思！’
‘小子，你真善良！不好意思就隨便封個紅包吧！對了，還有半小時，不如我扶你到前面的咖啡店，讓你先吃點東西！’阿嬸人真好。

不過，慢著，咖啡店？

阿嬸真的扶了我進一間咖啡店，咖啡店有一扇木製的敞門，內裡以紅色為主調，左右牆都掛著一幅幅普普藝術畫，以我僅餘對視覺藝術的認識，其中一幅好像是安迪.華可的作品。

阿嬸走了，傻傻的我才突然弄清是什麼狀況！

‘魔術師，幾個月不見，幹嘛如此狼狽呀？’老闆問，嚇了我一跳！

‘你….. 你……你….. 你…. 記得我？’ 我完全是呆住。
‘我會儘量記住每一個顧客！’ 老闆道。’ 怎樣？吃什麼？’

‘那…….. 就上次那個…….’

‘牛扒！太陽蛋！法包！熱咖啡！’ 老闆像是小學生在搶答問題。

‘你…. 你…..’

趁著早餐未送上的空檔，我把握時間把書包裡的九把刀著作<<打噴嚏>>看完。

那時候，我還未正式成為九把刀的書迷，只是因為覺得第一個學期教的東西實在太簡單，我有太多空餘時間剩下來，我才去圖書館隨便借本書看。而因為那時剛好適逢<<那些年>>熱潮，所以我也迎合潮流地想試著看一下九把刀的愛情小說。

為了要各位明白我即將要說明的東西，在這裡，我必須劇透，敬請原諒。

<<打噴嚏>>的故事發生在一個存在著超級英雄的城市。主角義智於孤兒院裡成長，並一直喜歡著另一個孤兒心心姐姐。心心姐姐在一次劫案中被一劫匪劫持，幸好超級英雄音波俠救了她，並順利成章地成為了她的男朋友。義智為了證明自己比音波俠好，於是成為了拳手，雖然每次都戰敗，但他從未被人KO過(如果沒有人被KO, 根據規例，會由排名較高拳手勝出) ，因此得到了’ 不倒人義智’ 的稱號。這稱號引來了拳王的挑戰，義智為了擊倒拳王，於是每天不停地擊打一幢壓力牆，最終練成了一記無堅不催的勾拳。但在決戰那天，心心姐姐被異能壞蛋玻璃人居爾捉了。居爾的超能力，就是沒有人能把他打碎。義智在此刻，突然明白到他一直以來的生存意義，他離開拳賽場地，走了去敬居爾一句勾拳！

這一拳，就是每一個刀迷都津津樂道的’ 居爾一拳’ ！

能打倒居爾嗎？結局我還是不說出來比較好。你們自己看吧！

總之，這個結局讓當時在b420的我感動到哭出來！
'喵。'一隻白貓不知從哪裡走了出來，跳上了我的大腿上。我們四目相投。

其實它不是全白，頭頂和腹部各有一團黑色。

‘傻瓜，我不是在哭啦，只是感動而已。你不用安慰我，雖然這樣我會覺得好窩心！'我摸著白貓的頭。原來一向高傲的貓，也會有感性的一面。我相信一見鐘情，在那一刻，我認定了這隻白貓就是全世界最可愛的貓。

'小白好喜歡你啦！'老闆道。

‘你們養的？’

‘不，是對面那間餐廳養的，但她(對不起，我絕對不想用那個用來形容動物的’牠' ，敬請原諒)經常會過來玩！’

‘小白……’我想起蠟筆小新的小狗。簡單的名字，最容易讓人牢牢記住，也最容易讓人深深著迷。

食物到了，雖然一邊在逗著小白玩，但我仍是很專心地享受著那塊牛扒獨一無二的美極醬油味、太陽蛋的鮮甜、法包的鬆脆、咖啡的回甘……

‘老闆，結帳！’ 我好滿足。

‘我扶你到跌打館。’ 老闆道。

‘住這裡的人都這麼善良嗎？’ 我說，這間咖啡館，有的不只是美味的食物，還有濃濃的人情味。

老闆扶我走出門口時，小白仍跟在我身後,好可愛。
我又再次留意到那門牌。

‘嗨！B420是何解？’ 這次，我忍不住問。

‘Before twenty，二十歲之前！’ 老闆解釋，我暗自偷笑。

'會再來嗎？'老闆臉上又是那道能把一切溶化掉的微笑。

'我以後星期一至五，每天都會來！'

有人說，承諾就像幹你娘，人人說得出，卻沒有人做得到！我認為，這只是成人世界裡的承諾！年少輕狂的承諾，可是很可靠的！

但你問我，為什麼我會許下這個承諾？

好吧，告訴你！其實那天是2012年12月11日，我的19歲生日。

我重覆，我的男神九把刀有句名言：’人生中所有事情都有其意義！’

如果那天不是我的生日，我不會趕著回家見來我家拜訪的爺爺嬤嬤。如果我不是趕著回家見來我家拜訪的爺爺嬤嬤，我不會追那輛巴士。如果我不追那架巴士，我不會弄傷腳。如果我不弄傷腳，我不會被呀嬸扶起。如果我不被呀嬸扶起，我不會知道有一間一個月只開一天的跌打館。那當然也是因為跌打館剛好在那一天開，呀嬸才會把我扶過去。而如果呀嬸不把我扶過去，我不會重回b420，我根本就會他媽的忘掉有這個商場，有這間咖啡店，反正它本來就他媽的毫不起眼，我跟小風和呀行當初也只是誤打誤撞的才走了進去。如果我不重回b420，我就他媽的不會知道它名字的意義。如果我不知道它名字的意義，我不會打算星期一至五每天都去。而當然，這也是因為剛好那天是我的19歲生日，我才覺得這個名字特別有意義。而當然，小白的出現也會是我想星期一至五每天都去b420的原因。而如果我不是星期一至五每天都去b420，就根本不會有這個故事！

你可能說，這些都不過是巧合！但這麼多的巧合碰在一起，還能是巧合嗎？

結論是九把刀的那一句：’人生中所有事情都有其意義！’

如果人生，真的有’ 居爾一拳’ ，我的第一個’ 居爾一拳’ 應該就是在那一天打出的！

刀大，敬你的’ 居爾一拳’ ！因著這一拳，
<<b420>>現在才正式開始！

對了，那跌打醫師真的是神醫，他抓住我的腳丫子轉了幾轉，我的腳居然就不再痛了。可惜我那天錢不多，只封了一封二十元的紅包給他！下次我一定會封一封更大的！

呀！

幹！

這種事，還是不要有下一次比較好！

推🙈🙈

#6 第五章：重點不是歌舞，也不是青春，而是真我！

‘你每天都要去那間爛咖啡店吃？沒所謂啦！你吃你的爛咖啡店，我吃我的譚仔！’小風如此說。

‘你的譚仔才爛，好不好？’ 我沒好氣的道。

‘其實我也想在家帶飯回校吃。’ 節儉的呀行如此道。

‘就這樣好了！總之吃完回來打電玩！書可以不讀，但練了幾個月的Lf2技術就像鐵頭功一樣，他媽的不能荒廢！’小風熱血的道。

‘快考試啦，還打LF2！’ 呀行總是過份緊張。

‘幹！都世界末日啦！溫什麼書？’ 我道。沒錯，2012年12月21？還是22？總之其中一天是那個什麼瑪莉先知(好像是。) 預言的世界末日。

‘就算世界沒末日都沒所謂！反正有貼士！’ 小風道。

‘對呀！要拋書包的科目，按著老師給的題目，在書中找答案，再隨便花兩個小時記了它們，不保證會拿A，但拿B沒難度啦。要計數的科目，也是做兩三次老師給的題目就行啦！’ 我有絕對的自信。

‘那當然啦，你英文好嘛！’ 呀行抱怨著。沒錯！我之前也說過，我很多科都只是僅僅合格，但英文是5**的，主要原因是我當時在聖彼得時，很多科都用中文讀。上到大專，所有科目都要用英文讀，我當然是有優勢！各位年輕的讀者，學校的老師是沒騙你的！請好好讀好英文！(其實我真的他媽的沒必要教育讀者，但我不想像我男神九把刀一樣成為被很多學校的老師咒罵的作家！)

‘別生氣！大家好朋友，凡事好商量嗎！大不了我用我的神之手幫你做一份保你合格的筆記！’ 我道，’ 走啦，待回見！’

我在電梯口送別了小風和呀行，步向b420。

我走了進去，坐了下來。

‘小白呢？’ 我問老闆。

‘她不是經常在這商場內，有些時候會到外面玩，但很奇怪，她總是懂得回來。’ 老闆解釋，然後問：’ 照舊？’

‘嗯。’ 我道，看不見小白，有點沒心情。’ 她大概是去交男朋友吧！’ 我眼神放空的看著掛在牆上的電影海報。

‘哎喲！b420有電影？’ 我驚訝的道。 之前都沒好好觀賞過店內的裝飾。 那張海報上有兩男一女徛靠在牆站著。我認得其中一個男孩是李燦森，而其中一個女孩是楊愛瑾，標題寫著四個大字：b420。

‘應該是說，是有這部電影，才有這間店！這張海報也是導演送給我們的。’ 老闆神氣的道。沒錯呀！海報上真的有演員們的親筆簽名！

‘我好想看！’ 我很興奮，看過<<怒火街頭>>後，我頗喜歡李燦森。

‘現在應該很難找到來看了！嘿，你的早餐！’ 老闆送上食物，道。

還是那一句，真的超好吃啦！

走的時候，老闆說：’ 星期一見啦！’ 臉上又是那道能把一切都溶化掉的微笑。

放學後，我在家附近的影碟碟找來找去都找不到<<B420>>，問了店員，仍是找不到。

回到家，我突然想起英文課在考試前每個人要做一篇film review，還要在課堂上匯報。

下一天，臭河。

‘該用那套電影好呀？<<哈利波特>>？<<蝙蝠俠>>?<<作死不離三兄弟>>？還是<<蜘蛛俠>>??’ 我問公子。

‘不知道呀！我很少看外國電影，看港產片多。’公子完全不懂給我建議。

‘不行啦！你應該多看不同的東西，才能增長你的藝術視野。’ 我道。

‘所以我今個學期通識科目選了AV研究。’ 公子這句把我震撼到了。

‘他媽的，居然有這一科？那你在家看AV被你媽發現了，你也可以說是在做功課呀！’ 我覺得很好笑。

‘其實不要帶’’ 有色眼鏡’’ 的話，AV也可以很重學術味的。裡面反映的日本道德觀、倫理關係等等很多東西，都很值得研究。’ 公子解釋。如果這句是其它人說，我會覺得是借口，但由公子說出來，很有說服力，因為公子真的名符其實是一個公子。

Art jam過程非本章重點，不多說。想看的話，翻前兩章去看<<青春頌>>。

回到家，玩facebook。

看到一個叫Music的小女孩發了一個近況:’<<歌舞青春>>真的無論看多少次，也是超級棒啦！’

Music?? 我真的搞不懂我是如何跟她成為facebook朋友的！只知道她平時有like我的近況。應該是我中學時，為了增加facebook讚數而胡亂加的！或是平時胡亂在公共交通公具上用魔術向女孩們搭訕時惹的禍(喂！) 。

<<歌舞青春>>？？好像不錯呀！我在高中時，也看過不下五次。那時，我家附近那間租碟店的老闆娘常跟我說：’又是<<歌舞青春>>?不會看厭嗎？’ 但現在那間店已經倒閉了。

‘hi ，小女孩。’ 這是我第一次inbox Music。

‘怎樣啦？大哥哥。’

‘我想用<<歌舞青春>>來做功課。但家附近那間租碟店倒閉了。如果要買一整套三集的VCD回家，又好貴，我乃清貧學生。’

‘等我三十秒。’

我真的在螢幕前數著三十秒。

三十秒換來的是三條link。

‘放心，內地網站，線上看，不犯法。’

‘謝。’

‘功課上的問題可以問我呀。雖然我年級比你低，但<<歌舞青春>>我真的看到爛了。’

‘好！’

接著兩天，我把一連三集重溫了一次。

‘如果要做功課，用哪一集好？’

‘第二集呀！第二集的歌最好聽！我愛死<<You are the music in me>>了！’

‘識貨！我也是最愛這一首！’

‘同好呀！所以決定第二集了？’

‘如果要做功課，應該要選最有意義的一集吧！第二集歌是很好聽，但意義就只不過是讓男女主角談談情，接接吻吧！’

‘你說得太對，我竟無言以對！第三集也不行，雖然畢業什麼的很有意義，但如果你做第三集，就要先簡介一下第一二集，那不就等於做了三份功課了嗎？’

‘所以第一集了啦！’

‘嗯！’

我開始上網找第一集的內容簡介，角色設定等資料。我想說，如果我的這份功課能拿高分，我一定要好好多謝google, 維基百科，還有他媽的發明了複製貼上的那個人。

不過film review要高分，最重要的，還是個人反思。
接下來，為了照顧沒有看過<<歌舞青春>>的讀者，我在維基百科複製了一段內容簡介，如果你看過<<歌舞青春>>，可以直接跳過這一段。

特洛伊波頓（Troy Bolton）和凱碧歐拉曼提茲（Gabriella Montez）是完全不同世界的兩個人，一個是受父親影響，一天到晚只顧著打籃球的籃球校隊隊長，另一個則是文靜內向的數學天才少女。 但就在聖誕節度假期間，兩人都被母親從度假中心趕去參加除夕派對。兩人在派對中被起鬨上台唱歌，兩人也發現自己和對方的歌聲一拍即合，因而被對方吸引，也發現了自己完全沒想到的歌唱潛力。
不久後，凱碧的母親工作轉移到新墨西哥的阿布奎基，凱碧也被調到了特洛伊就讀的東高中（East High School）。兩人也再次巧遇，特洛伊一直受到父親的嚴格訓練，企圖讓他拿到阿布奎基大學的籃球體育獎學金。在別人的眼中，特洛伊一直是個耀眼的籃球好手，學校裡的風雲人物。但如今和凱碧的巧遇卻讓他發現有件事一直讓他分心 ─ 那就是唱歌。同時凱碧也深深受到唱歌的吸引，但他們想嘗試卻又不敢前進，因為唱歌完全突破了兩人籃球明星及數學天才的外在形象。

達布斯老師（Ms. Darbus）是學校的冬季高中音樂劇的負責老師。假期過後，達布斯老師希望學生參與冬季音樂劇，並宣布只有兩個名額。在報名時，夏培•伊凡斯（Sharpay Evans）潦草地在報名的特大紙上寫入自己的名字，同時和她一起參加的是她的弟弟雷恩•伊凡斯（Ryan Evans）。在考核中，特洛伊與凱碧只想隨便聽聽，於是在門外偷聽，結束後兩人希望參加，但是自己的名字並不在報名名單上，所以不能參加。湊巧，他們在考核結束時，獨自練習時偶然被報上參加名單……。

雖然特洛伊的父親非常反對他參加冬季高中音樂劇, 而且表演時間剛好與籃球比賽及凱碧的化學比賽時間相撞。但兩人有隊友的幫助, 最後都能成功到達表演埸地。

所以如果這小說最後他媽的很受歡迎，我也是要多謝維基百科，還有他媽的發明了複製貼上的那個人。呀！不！還是要一併多謝google，因為我google了維基百科，才真的上到了維基百科。

‘嗨！小女孩！第一集，你最愛哪一段？’

‘當然是那一個轉接位！’

‘是那一段啦？’

‘中間有一段，特洛伊與凱碧之間有些誤會，凱碧獨自一人哭著唱：你曾是我的童話，但現在你走了……那段很虐心呀！’

‘幸好那個誤會最後也是化解了。’

‘不然，就沒有第二第三集啦！哈哈！’

‘不過那個轉接位要做得好！在劇本上，特洛伊與凱碧之間的感情基礎一定要寫得好。’

‘你說天台哪一段戲？’

‘嗯！凱碧跟特洛伊說：’’ 你還記得幼稚園時的那段時光嗎？那時，你跟一個完全不認識的小孩坐在一塊！下一秒，你們就成為好朋友了！因為在那個時候，你要交朋友，你只要做自己就可以了！跟你一起就是這樣的感覺！’’’

‘經典！’

‘睡了，養足精神，明天present！晚安！’

‘加油！晚安！’

明天，早上10:30，課室。

為了方便英文能力欠佳的讀者，我會自動把那天所說的英文翻譯成中文。

‘在開始之前，我想問大家一個問題！大家介意讓人看到最真正的自己嗎？’ 我問。

停頓，台下一雙雙眼睛看著我，在思索該如何回答。

‘你們不用回答，因為這個問題和這個答案都是屬於你自己的！而為了讓大家看到最真正的我，我選了<<歌舞青春>>。你們或會認為迪士尼的電影只適合小朋友！但我在高中時看了不下五次<<歌舞青春>>，它給了我很大的鼓舞。好吧！我承認，那時，我不是在看，而是在J！情況就如女同學J韓星一樣！’

哄堂大笑，連一向呆板的老師也在笑。

接下來是一大段內容簡介，人物簡介，歌曲簡介等必答題，這章現在已經打到3452個字，因為節奏問題，原諒我直接跳到個人反思。

‘這套電影教懂我要當你喜歡當的自己，而不是當別人喜歡看到的你。人生很短，如果你只為了迎合別人，而忘記了自己，到你老了，你就會後悔你沒做過自己想做的事！我不是說每一個人都要成為凱碧跟特洛伊，每天又歌又舞。<<歌舞青春>>的重點不是歌舞，也不是青春，而是真我！只要活出真我，就算你五音不全，不懂跳舞，也能活出無悔的人生。而只有你活出真我，才能發現人生不可的可能性，就像凱碧發現自己又會讀書，又會唱歌，特洛伊發現自己又會唱歌，又會打籃球。最近，心理學的同學常問我，我上不到大學，為什麼還要讀高級文憑，當魔術師大有前途啦！我現在想問大家聽完我的presentation後，覺得我能不能又會讀書，又會變魔術呢？’

同學們大笑，老師不斷點頭。

放lunch，我和小風和呀行在電梯裡。

‘心樂英文太好啦，能教我嗎？’ 呀行哀求。

‘你知道我英文為什麼這麼好嗎？因為我中學時期每天都在看外國的魔術教學帶和書藉。’ 我笑道。

‘所以就如你所說，做著自己喜歡的自己，才能發現人生不同的可能性。’小風讚道，他英文不太差，還聽得明我的presentation，我感恩我的價值觀有人認同。

B420內。

‘嗨！大哥哥，present成怎樣呀?’

‘當然是超厲害！喂！現在十一時多！你不用上課？’
‘偷玩一下電話，不是罪嘛！’
‘上你的課去！我去吃早餐！’
沒錯，我又要吃美極牛扒了。
做真正的自己，做喜歡的事……找個喜歡的人？我暗自偷笑，向空氣揮拳。
男生呀，真的很容易喜歡上主動找他聊天的女生。

推

Thx

#7 第六章：瘋狂閱讀的歲月
第六章：瘋狂閱讀的歲月

因為Music的緣故，我突然發現原來在網上跟女生搭訕是他媽容易的一件事。

於是，我在網上認識了動漫迷小伊、天然呆的白穎，還有重度五月天迷阿琳。但為了表示一定要追到Music的決心，我把她們全加成妹妹。

因為阿琳的緣故，我開始喜歡上五月天。

年少時,每天的心情都是由你起床後第一首聽到的歌而决定。所以,如果你刷牙時,就已經在聽著五月天的《戀愛ing》,你一整天都會飄飄然的,就算是在凍到叔叔不行了的冬天。

‘戀愛ing happy ing 心情就像是 坐上一台噴射機
戀愛ing 改變 ing 改變了黃昏 黎明 有你 都心跳到不行’

試已考完，成績要一個月後才出，我對自己是滿有信心的！

今天是新學期的第一天，我決定當一件事。

‘心樂，考試時你每次都早走，我沒辦法謝謝你。謝謝你幫我做的筆記，我今次應該會合格呢！’呀行感激地道。

‘不用謝，不過要治本，還是要先學好英文。借你一本英文的紙牌魔術入門書慢慢看，以後有魔術上或英文上的問題都可以問我。友情價，請我吃一個星期的早餐。’ 我把書遞給他，道。他之前跟我說過想學魔術。

呀行拿出錢包，我這才看到他的錢包裡大約有二十多張的一百元鈔票，他拿了五張給我。’ 這樣足夠嗎？’ 呀行道。

一直站在旁邊的小風看到傻了眼。’ 唏，呀行！你不是一向都很節儉的嗎？’

‘應該花的錢，我還是捨得花的！心樂幫了我很多！’ 呀行道。

‘不用這麼多！’ 我拿了一張一百塊，把餘下的四張還給他。’ 我又不是親自教你魔術，只是借書給你看而已。’我想說，我開始欣賞呀行了。

‘心樂，我也要學魔術！’ 呀風嚷著道。

‘好呀，紙牌？’ 我問道。如果我們三個都會變魔術，這個組合在學校應該會很受歡迎。

‘不！’ 呀風堅決的道。’ 我要學你那傳說中騙過心理學家的魔術！我要把心理學的妹！我要我要我要……’

‘為了那班美女的終身幸福著想，我還是不教你好了！’ 我無奈地道。

11:15。B420。

‘照舊？’ 老闆問。

‘嗯！’ 我答道，然後問’ 小白呢？’ 我到現在都只見過她一次。

‘出去玩啦！’ 老闆道，用電腦入著 單。

‘又出去玩？這孩子真讓人擔心呀！’ 我慨嘆。

‘你會見到她的，但不是今天！放心！她一定懂得回來的！’雖然小白不是老闆的貓，但老闆對她很有信心。

等食物來的時候，我看著<<等一個人咖啡>>！沒錯！自從看完<<打噴嚏>>後，我現在每天都在看九把刀的書。

在咖啡店裡，看著<<等一個人咖啡>>，聽著……

‘喂！老闆！B420也太會選歌來播了吧！’ 我道，暗自偷笑。他媽的！
‘咦，你也喜歡五月天？’

‘陪你熬夜 聊天到爆肝也沒關係
陪你逛街 逛成扁平足也沒關係
超感謝你 讓我重生 整個Ｏ－Ｒ－Ｚ
讓我重新認識 Ｌ－Ｏ－Ｖ－Ｅ！
(Ｌ－Ｏ－Ｖ－Ｅ！Ｌ－ＯＶＥ！)
戀愛ing happy ing 心情就像是 坐上一台噴射機
戀愛ing 改變 ing 改變了黃昏 黎明 有你 都心跳到不行
你是空氣 但是好聞勝過了空氣
你是陽光 但是卻能照進半夜裡
水能載舟 也能煮粥 餵飽了生命
你就是維他命 Ｌ－Ｏ－Ｖ－Ｅ！
(Ｌ－Ｏ－Ｖ－Ｅ！Ｌ－ＯＶＥ！)’

放學後宅在家，好不容易才等到Music上線。

‘hi，小女孩！’

‘大哥哥，我沒空啦！’

‘才中三就這麼忙？’

‘不啦，但這麼冷，躲在被窩裡看書不就很爽歪歪嗎？’

‘你也說得太對！那你在看什麼書呢？’

‘九把刀<<月老>>！’

‘靠！我前天才看完！’

‘真的嗎？’

‘嗯！我在看<<等一個人咖啡>>。你知道嗎？<<月老>>的女主角有在<<等一個人咖啡>>裡出現呢！’

‘拜託，別劇透！多給我半小時，我看完再找你！’

我在螢幕前，被窩裡，看著小咪在等一個人咖啡店裡發呆，想像著Music看著孝綸為小咪繫上紅線時的表情。

半小時後。

‘結局也太虐心了吧！’

‘我覺得還好！反正孝綸對小咪的愛，過了一萬年也是不會改變的！’

‘也對。呀！大哥哥除了看九把刀，還有看其它作家嗎？’

‘暫時沒有，求介紹！’

‘天航<<書虫的少年時代>>！’

‘好！’

‘其實我愛天航多於九把刀！’

‘好！我明天就去圖書館！’

幾天後。

‘我剛考完DSE。真的太明白李書松的感受了！’

‘哎喲，但書松考的不是會考嗎？’

‘我想，都是一樣吧！總之考試什麼的，我就是他媽的討厭。’

‘呀！這樣真好！’

‘嗯？’

‘我說，能跟大哥哥你像這樣各自在被窩裡看著書，聊聊天，很好！’

就因為這句話，那個冬天，我看了近二十本小說。

2013年1月，再沒有A-level，我19歲多一點，Music14歲多一點。

再沒有A-level，但DSE還是他媽的被每一個高中生討厭！

還未有HKTV，我他媽的討厭tvb的弱智劇。晚上的娛樂，就是看小說，還有間中……(不告訴你，想知的話，翻到序章看！)

2023年12月10晚，我三十歲前的10:00pm。

我坐在被窩裡，看著九把刀的新作。

坐在我旁邊的女孩也在被窩裡，卻看著天航的新作。

大概待回會交換看。

01:30am。

我看完了，看著女孩。我的書很厚，但女孩的比我更厚。

1:45am。

女孩終於合上了書。

‘你那本書是怎樣的感覺？’ 我問道。

女孩思索了一會。

‘老公，陪我聽歌。’ 她道。

‘好呀！’

她按下播放鍵，熟悉的旋律，我們相視而笑。

呀！那年，G.E.M. 還未改名做呀漿……

再推🤘🏻🤘🏻

#8 第七章：我的秘密

跟Music是如何由網友變成情侶，現在說起來，也覺得很神奇，大概就像是愛情小說裡所說的，只要互相喜歡，就必然會走在一起。

9:00課。

‘Secret男神，早安。’
‘納尼？’
‘什麼了？’
‘1. 你又在上課時偷玩電話了，壞學生。
2. 我什麼時候多了secret這個花名？
3. 我什麼時候變成了傳說中的男神？’
‘1. 我已經在放農曆新年假了呀！
2. 大哥哥不是變魔術的嗎？你昨天上傳到facebook的影片很厲害呀！
3. 要成為我男神，條件有三：
a. 不需很帥，但不能醜。
b. 善良。
c. 有一技令女生著迷。
大哥哥完全符合這三個條件呀！’

‘1. 今年農曆新年這麼早，真好！可惜我的學校只放初一、初二初三三天假期，現在年三十，我還要上課，幹！
2. 對呀，我魔術是變得還好的。我很喜歡Secret這個名字。
3. 其實我真人很帥呀！對了，如果以你的條件，Music你差一個項目，就能成為女神啦！’
‘1. 這麼慘？加油！
2. 那我以後這樣叫你好了！
3. 我唱歌很好聽呀，遲點唱你聽！
不打擾你上課啦，再見！我也要去大陸住幾天拿紅包啦！有wi-fi的話再找你！’

‘再見！’

對！雖然剛出來的上學期成績還不錯，但今個學期有一些我高中從沒學過的科目，我要多加幾分努力！

放lunch，終於見到小白啦，好開心！在b420裡，她躺在我大腿上，讓我撫弄著她的頭，太可愛了！

‘我都說了，她一定會回來！’ 老闆自豪的道。

‘所以，失去，原是為了得著？’ 我搔著小白的肚子，喃喃自語。

我想起梓晴，半年啦，傷痛早已淡忘！新一年來了，我不知道上天讓我失去梓晴，是否為了讓我得著 更好的Music……. 但做人嘛，就是要去相信！

吃過一如以往美味的早餐，我步出b420。

‘再見啦！新年快樂！假期後再見啦！’ 老闆臉上又是那道能把一切溶化掉的微笑。

‘老闆也新年快樂呀！生意興隆！’ 我道。

放完lunch，回去上課，整個班房的學生都心不在焉，就連老師都心不在焉！我100%肯定課室裡所有人都在想著接連三天的新年假期。

‘求神拜佛，今年要讓我拿到總共七千塊的紅包，我要買I phone!’ 小風道。

‘我也想拿多一點紅包，我有很多魔術產品想買。’ 我道。

‘拿多一點好呀，那我就能儲多一點！’ 呀行道。

‘儲來幹嘛？’ 我很好奇。

‘你不覺得我們應該為將來打算一下嗎？’ 呀行理所當然的答道。

‘他媽的！這麼年輕就開始儲棺材本？’ 呀風笑道。

‘幹！新年就不要說這些啦！’ 我罵道。

大家就這樣有說有笑的，玩到了放學。

升降機裡。

‘心樂，多謝你借我那本魔術書，我新年可以在親友前小試牛刀了！’ 呀行很期待。

‘加油！’ 我鼓勵他。

‘幹！你們兩個魔術狂在他媽的排斥我這個麻瓜？’小風開玩笑的道。

告別了小風呀行，我步行15分鐘到劇院跟公子集合。對！我的學校離劇院很近，我覺得這樣很棒！

今晚，我們要看<<相約星期二>>。我們是這劇的忠實粉絲，忠實到為了看這劇，而請求家人提前在年廿九吃團圓飯(在什麼時候吃不是重點，重點是團圓)。其實這劇每一年都會重演，我們每一年都會看，每一次都會有新的得著！

‘死亡只是一件令人傷心的事，但如果活得不快樂，那就是另一回事。’
<<相約星期二>>絕對是一套超級棒的劇，將來有機會再跟大家分享這劇帶給我的得著吧！

看完劇，我跟公子逗留在劇院門外看街頭表演。

一隊由年輕人組成的樂隊正在演唱賀年歌，幾十人圍著他們聽著，很有氣氛的畫面。

‘公子，你明年也應該來演唱呀，你看看他們的箱子！很多人給他們錢呢！’ 我道。

‘唏，我唱得這麼差，就不要獻醜了。’ 公子謙虛的道。

‘他媽的，如果你這樣也算唱得差，我算什麼？’

我們不急著走，就走了去爭鮮買了點壽司，去7-11買了點酒，再走回人群中一邊吃壽司，一邊喝酒，一邊聽著賀年歌。

氣氛越來越緊張，大家都期待著那一刻！

’10,9,8,7,6,5,4,3,2,1! 蛇年快樂！’

嘩！我也是第一次跟一大班陌生人一起倒數！很開心呀！如果Music也在我旁邊就好了！不過現在的她應該也很快樂吧？
如果……
如果……
如果……
我現在跟她告白，她會答應嗎？
我看，還是算了，我不想像上一次跟梓晴告白一樣，被拒絕……

‘叮噹！’ 有人inbox我。我打開一看，居然是我在掛念著的Music。
‘Secret男神，謝謝你這一個多月一直陪我聊天，新年快樂，送一份禮物給你！’
她傳來了一段錄音。
我連忙拿出耳機。
她唱的，是G.E.M. 的<<我的秘密>>。
‘Ha~ Ha~ Ha~
最近一直很好心情 不知道什麼原因
我現在這一種心情 我想要唱給你聽
Ha~ Ha~ Ha~
看著窗外的小星星 心裡想著我的秘密
算不算愛我不太確定 我只知道我在想你
Ha~ Ha~ Ha~
我們之間的距離好像忽遠又忽近
你明明不在我身邊我卻覺得很親
Ha~ 有一種感覺我想說明
我心裡的祕密 是你給的甜蜜
我們之間的距離好像一點點靠近
是不是你對我也有一種特殊感情
Ha~ 我猶豫要不要告訴你
我心裡的秘密 是我好像喜歡了你
Ha~
夜裡陪著我的聲音 就算沙了也動聽
這一種累了的聲音 是最溫柔的証明
Ha~ (你是我 你是我的秘密)
Ha~ (我一直偷偷想著你)
Ha~ (你是我心裡的秘密)
我們之間的距離好像忽遠又忽近
你明明不在我身邊我卻覺得很親
Ha~ 有一種感覺我想說明
我心裡的祕密 是你給的甜蜜
我們之間的距離好像一點點靠近
是不是你對我也有一種特殊感情
Ha~ 我猶豫要不要告訴你
我心裡的秘密 是我好像喜歡了你
Ha~ Ha~
這模糊的關係 是莫明的美麗
我們之間的距離好像忽遠又忽近
你明明不在我身邊我卻覺得很親
Ha~ 這一刻我真的想說明
我心裡的祕密 是你給的甜蜜
我們之間的距離每天一點點靠近
這是種別人無法理解的特殊感情
Ha~ 我要讓全世界都清晰
我心裡的秘密 是我會一直深愛著你 深愛著你’
又甜又有感情的聲音，聽得我心癢癢。

‘喂？’
‘嗯？’
‘所以現在是在跟我告白嗎？’
‘靠！不要這樣問人家啦！’
‘我怎麼都沒有意識到你一直喜歡著我？’
‘我也不知道為什麼會喜歡你。我長得不醜，但也不算漂亮，根本就不會有男生搭我訕。而你居然主動搭我訕，還跟我聊了足足一個多月……我就是……很自然的……喜歡上你了……’
‘嗯。’
‘所以……’
‘怎麼了？’
‘…………..’
‘？？？’
‘算了，我早知道你不會喜歡我這種小女孩！’
‘哎喲！誰說不喜歡？’
‘………’
‘喜歡啦！’
‘所以，我們要在一起了？ ^ ^ ‘
‘好呀！在一起！’

那時候，我在想：’ 幹！這是什麼超展開？’
2023年12月11日，凌晨1:47am。
我跟女孩坐在同一張床上，聽著<<我的秘密>>。
‘如果當年有另一個男生早你一步搭我訕，我可能就已經跟他一起了。’ 女孩如此道。
‘人生沒有如果，只有結果。’ 我道，鼻孔噴著氣。
‘那你喜歡這結果嗎？’ 女孩把頭靠在我的肩膀上。
‘當然喜歡！’ 我摸著女孩的頭。
我男神九把刀曾寫下這樣的一句：’ 愛情所需要的巧合，比你想像中的還要多！’
跟Music是如何由網友變成情侶，現在說起來，也覺得很神奇，大概就像是愛情小說裡所說的，只要互相喜歡，就必然會走在一起。

push

#9 第八章:What is magic?

What is magic?

你問十九歲多的我，我會答你，能跟Music一起，就是最大的magic。

‘我們能走在一起’這件事，本身就很神奇，更遑論我們戀情的進展。我們的戀情嘛，是以’ 第一次見面就約會，第二次見面就牽手，第三次見面就接吻’ 的速度進展著。

年齡差什麼的，完全成不了我們的障礙，不知道是因為Music成熟，還是我幼稚，我們之間完全沒有代溝，一見面就喋喋不休的。我們的家人們都很開通，我們就很坦誠的跟各自的家人說自己正在跟年紀差很遠的對象戀愛中，他們就只是說：’年紀不是問題，你喜歡就好！’ 很感恩我們都有如此明白事理的家人。

這天是星期六，我帶Music去b420。

‘這兒的環境好棒，不愧是我男朋友看得上的地方。’Music一踏進門口，就如此說。

‘呀！小子你今天帶女朋友來呀？你女朋友很可愛呀！’ 老闆笑道。

‘當然，我看得上眼的女孩又怎會不可愛？’ 我自豪的道。

坐了下來，我遞餐牌給Music看。

‘我有選擇困難症，你又不是不知道！你吃什麼，我就跟你吃什麼吧！’Music把餐牌遞回給我，伸手捏了一下我的臉頰，道。

‘老闆，我平時吃的東西，要兩份！’ 我微笑著道。

‘知道。’ 老闆應道，用電腦入著單。

等食物來的時間，我跟Music閒聊著。

‘看不到你經常提起的小白，有點可惜。’Music略感失望。

‘你會看到她的，不過不是今天。’我學著老闆的口吻。

‘不過待回要跟你去看<<孤星淚>>呢！好期待！我也是第一次看舞台劇！’Music很興奮，我摸著她的頭。

‘呀！對了，我明天陪不到你！公子那個還在唸小學的弟弟明天生日，他媽邀請我到生日派對裡表演魔術呢！’我道。

‘這樣呀！那我可以跟你一起去嗎？’Music顯得很雀躍。

‘可以呀！’我輕輕的撫摸著她的臉額。

‘真是叫人懷念呢…….’看著我們，老闆如此道。

‘懷念什麼呢？’我好奇地問。

‘我十九歲的時候，也跟你一樣，經常跟女朋友去一間咖啡店吃東西。也是正因如此，我們才決定長大後要開一間咖啡店。’老闆看著我跟Music的眼神，就像是在看著從前的自己。

‘這麼快就懷緬過去啦？老闆你還沒到懷緬過去的年紀啦！’Music笑道。

對呀！老闆看上去，才只是四十歲左右而已，還很年輕呢！

‘對啦！’我突然想起一件事。’我都好像從沒見過老闆娘呢！’

‘她都在廚房裡忙著呢！’老闆如此說，走進了廚房。

‘知道嗎？每一個成功的男人身後，都有一個女人！’Music輕敲著我的額頭。

老闆從廚房裡出來，把我們點的東西逐一放在桌上，我留意到他多放了兩客雜果沙拉。’這是老闆娘送你們吃的，慢用！’老闆臉上又是那道能把一切溶化掉的微笑。

吃著如此豐盛的早餐，我在想，當我到了老闆那個年紀時，能像老闆一樣活得如此快樂嗎？

一定能吧！我傻笑著！反正快樂對我來說，從來都是一件他媽的簡單的事！

星期六中午，我一身帥氣的西裝，站在公子家的會所門前。

‘Secret今天很帥呀！’不久，Music走了過來，輕吻了我的嘴唇一下，道。
‘不是今天好帥，是每天都很帥！’我道。

‘知道啦！每天都很帥！’Music沒好氣的道。’你今天要表演什麼魔術？’
‘你待會就知道。’我故作神秘。

二十多個小孩子排排坐在小舞台前的地板上，我要開始表演了。

‘小朋友，今天看到你們，哥哥突然想起了我的十歲生日，那一天，我家人也請了一個魔術師到我的生日派對上表演，那個魔術師拿出了一本書……’我說著，從我的工具箱裡拿出一本書。

’不過好奇怪，那本書每一頁，都是空白的！’我一頁一頁的翻開那本書，讓大家都看到是空白的。

‘但那個魔術師真的很厲害，他只是輕輕的彈了一下手指頭，那本書上就突然出現了一幅幅的圖畫。’我彈了一下手指頭，再次一頁一頁的翻開那本書，正如我所說，裡面真的出現了一幅又一的黑白色的圖畫。

‘怎麼會這樣？’’天呀！’’心樂哥哥很厲害！’台下驚呼連連。

‘不過，黑白色的圖畫太單調，所以那個魔術師又再彈了一下手指頭。’我再彈了一下手指頭，再次一頁一頁的翻開那本書，裡面的圖畫全都變成彩色的。

台下的小孩們都看到目瞪口呆！

‘那時候，那個魔術師把那本書送了給我，我就是這樣開始對魔術產生興趣。今天，我也打算把這本書……送給你！’我走下台，把書送給公子的弟弟，他興奮地接過。

‘不過，生日派對不能只有禮物，我想現在，各位小朋友都已經肚子餓了吧！’我走回台上，拿出了一張M記餐牌，道。

然後……

我就在眾目睽睽下，把印在M記餐牌上的漢堡包和薯條變了出來。

‘這個漢堡包，這些薯條都是真的，歡迎上來吃！’

我才說完，小孩們就全都衝了上台搶薯條！可憐的漢堡包，居然無人問津！

下午兩時，當各位小朋友都在搶著公子媽訂的到會派對食物時，公子把我拉到一旁。

‘我媽叫我給你的！’他把兩張一千元鈔票塞進我的褲袋。

‘不是說好友情價一千五百塊嗎？你們太客氣啦！謝謝！’我感激的道。

‘我們謝謝你才對，小朋友們都看魔術看得很開心。’公子道，他媽人實在太好，難怪能生出像公子這麼好的兒子。

我跟Music牽著手步出會所時，公子的弟弟拿著我送給他的書走了過來。

‘謝謝心樂哥哥，我今天很快樂！’

‘嗯。你快樂就好！’我摸著他的頭。

看著他天真可愛的笑容，我想起一個魔術理論。

偉大的魔術大師Lance Burton曾經說過一個「盒子理論」，每個人的腦子裡都有一個盒子，在BB時期，我們的盒子是空的，後來我們把不同的資訊放進這個盒子裡。小時候，我們打開電視，發現它會有畫面，我們會覺得很有趣，很神奇，後來我們上了學，學懂了「為什麼電視會有畫面」，我們就把這資訊放在那盒子裡，漸漸，我們不再覺得「電視有畫面」是一件很有趣的事。又例如一個沒有性知識的少男在洗澡時無聊玩弄陽具，突然他的陽具射出了一些白色的液體出來，他是會覺得這件事很有趣，很神奇（我服了我自已。雖說個人經歷是寫作的好題材，但也請舉一個較好的例子，好不好？= =）的，但後來上課時學到原來陽具受到刺激時會射出精液，那男孩就會把這資訊放在盒子裡，於是下次打手槍(由無聊玩弄陽具演變成打手槍)打到射精時，他再不會感到這回事很有趣，很神奇，只會感到很爽。就是這樣，人愈大，盒子裡的東西愈來愈多，要我們覺得某些事情很有趣，很神奇？愈來愈難了！Lance Burton說，魔術之所以神奇，是因為魔術出現的一瞬間，觀眾的盒子一瞬間消失了，他們沒法解釋眼前的現象，因而返老還童，露出驚奇的笑容。

小時候，要開心很簡單，老師讚你一句乖，爸媽給你一顆糖，或許你就能因此而開心足一整天。這種「對快樂的沉溺」或許就是所謂的童真。

到底是誰的錯？是誰把「沒有錢，何來快樂」、「你要努力儲錢上車」、「你四十幾歲，沒有車，沒有樓，多失敗？」、「大學也上不了，沒用呀你！」這些資訊強行塞進我們的盒子裡。是誰讓我們日漸覺得快樂很困難？

黃昏。巴士上。

‘Secret，我真希望我們長大後，也能像今天一樣快樂呀！’把頭依靠在我肩膀上的Music如此說。

‘放心！一定會！’我輕輕的捏了她的鼻子一下。

或許那些把「沒有錢，何來快樂」、「你要努力儲錢上車」、「你四十幾歲，沒有車，沒有樓，多失敗？」、「大學也上不了，沒用呀你！」這些資訊強行塞進我們的盒子裡的混蛋是有錯，但我們都忘了，人生是自己的，我們絕對可以把這些他媽的資訊倒出我們的腦袋！對，我們還是要工作，還是要賺錢，但我們絕對可以把那些讓我們不快樂的東西忘掉。我們絕對能像小孩子一樣因為一杯雪榚而快樂，因為一頓便宜但好吃的早餐而快樂、因為家人很愛我們而快樂、因為喜歡的人正在我們身旁而快樂……
在理想與現實之間的張力下，我們還是可以努力地保留著這一份「對快樂的沉溺」，這一份童真。

看著Music那雙可愛的大眼睛，我傻笑著。人生中最快樂的事，莫過於在喜歡的人眼裡看到自己。

What is magic?

答案就在我心裡。

#10 第九章：當知識全被忘掉
我想問正在閱讀此作品的你一個問題：你讀了這麼多年書，你認為教育其實是什麼？

‘心樂，看完你借我的書，我想真的跟你學魔術呢！你要收多少錢？’ 我今天一進課室，呀行就如此問我。

‘你今天放學有空嗎？’ 我問。

‘有呀！怎麼了？’

‘是這樣的，今天開始，每一個星期三，我都要去我朋友家花一個小時教他弟弟變魔術。如果你不介意的話，就乾脆上來一起學，那我就不用花時間每星期教兩課了。我就隨便每個月收你們每個人六百塊就好了。’ 我道。沒錯！公子的弟弟小公子上一次看完我的魔術表演後，多番懇求他媽讓他跟我學魔術，最後，他媽答應了！

‘好呀！就這樣！那你今天會教什麼？’ 呀行很興奮。

‘別這麼性急！你待回就知道啦！’ 看著這樣的呀行，我想起剛開始學魔術的自己。

Lunch time。我在b420努力地擬寫著課程大綱，非常仔細地列明每一堂要教的魔術及渴望帶出的魔術理論。

到派對表演魔術這回事，我當過很多次，但開班授徒，我還是第一次嚐試。每個月收人家六百塊錢，雖然不算多，但也不算是一筆小數目，我可不想誤人子弟！

幸好，呀行跟小公子都非常喜歡我的課堂。

魔術課堂的內容，我不打算寫出來，因為基於道德，我絕不會在這本小說裡洩露任何一個魔術的秘密，而且，這全都不是本章的重點。

本章的重點其實是……

跟我上了幾堂魔術課後，小公子越來越喜歡黏著我。後來，他媽從我老死公子口中得知我英文科是拿5**的。小公子今年小五，明年就要去考中學，他每一科的成績都很好，就是英文考得很差，他媽就邀請我除了教他魔術外，幫他補習一下英文。

收到這個邀請時，我是下不定主意的，教他魔術我也怕會誤人子弟，更何況是教他學術性上的科目？但他媽說每個月多給我一千塊，我馬上答應！好啦！對不起！我就是如此現實的！

‘放輕鬆啦，只不過是陪他溫習一下默書，做一下補充練習而已！’ 他媽如此說。

他媽他媽的說得輕鬆！小公子的英文比我想像中的要爛一百倍！

第一天上課，他花了半個小時，還是記不到 cycling這個字的串法。無論我如何誘導他把這個字分成幾個音節去記，還是強迫他硬記下來，他都還是記不住！

‘心樂哥哥，快要做<<寵物小精靈>>了！我可以看完再溫習嗎？’ 明天就要默書，現在進度仍是這麼慢！這時候，小公子還有種提出這樣的要求，我真的就想一巴掌打在他可愛的臉蛋上！

‘不准！’ 我吼道。

‘我恨死心樂哥哥了！’ 小公子抱怨著。

‘你會記得<<寵物小精靈>>的劇情嗎？’ 我問。

‘當然！’ 小公子理所當然的道。

‘那就為什麼記不了cycling的串法？’ 我沒好氣的道。

‘那怎麼相同呢？<<寵物小精靈>>的故事這麼有趣！’ 小公子歪著頭道。

故事？我看著印在小公子課本上的’cycling’ ，突然心生一計！他媽的，作為一位出色的戲劇演員和魔術師，我心樂可是說故事的高手中的高手呀！我說起故事上來，連自己也會害怕！

‘嘿！小公子！你知道哪個混蛋叫cy嗎？’ 我摸著小公子的頭。

‘當然知道！我他媽的最討厭他！大騙子！大混蛋！操他媽的！掉他路姆西！’ 小公子罵道。我第一次聽到天真可愛的小公子說髒話，那種違和感很好笑！

‘非常好！那你就記住’’cy吃屎( c )！’’，這樣不就能記住cycling的cyc了嗎？’ 我笑道。

‘哈哈！那麼後面的ing呢？’小公子顯得很感興趣。

‘cy正在吃屎中！’

‘中間那個l呢？’

‘cy正在用一枝小棒子吃屎中！’

‘哈哈！很好玩呀！’

‘那你試著不看課本，串一次cycling給我聽！’

‘c-y-c-l-i-n-g!’

‘非常好！我們繼續用這個方法串其它的生字。這樣吧！如果你明天的默書能拿90分以上，我就額外多教你一個魔術！連呀行哥哥也不能學呀！’

‘真的嗎？’

‘除了變魔術的時候，心樂哥哥何時有騙過你？’

‘打勾勾！’

‘好！’

結果，小公子那次默書是拿了一百分了，我額外教了他兩個魔術！

我永遠記得那一天。那一天的11:00，我坐在b420裡。一小時後就是我的商業法律小測。我完全沒溫習過，因為我對我新想出來的溫習方法很有信心！

今次商業法律小測的範圍是’ 組成合約的五個元素’ ，而課本裡對於這方面的描述，算起來，有整整一千多個英文字。

我把課本放在b420的桌子上，開始從那一千多個英文字裡抽取約三十多個關鍵字，再把那三十多個關鍵字的頭一個英文字母寫出來。靠著那三十多個英文字母，我走進了我的想像世界，創造出了一個又淫賤又暴力又低俗又血腥又爆笑的故事。

十五分鐘後，我閉上課本。多得一個精彩的故事的神助功，那一千多個英文字已經被深深的印在我腦海裡。

‘這麼快就溫習完？’ 老闆好奇的問。

‘哥我可是天材！’ 我鼻孔噴著氣。

成績出來，我不像小公子般強，能拿一百分，但也是拿了八十多分。接到結果的那刻，我終於明白，為什麼愛因斯坦說，想像力比知識更重要。後來我上了大學，仍是一直沿用著這個瘋狂的溫習方法。

那一天，公子媽給了我一張一千六百元的支票。

‘謝謝你呀，心樂！小公子的成績進步了很多！’ 公子媽感激的道。

‘不用謝！我也沒做過什麼！也只是跟他一起瘋，一起玩而已！’ 我很坦白。

‘這樣的教學方法很好呀！小公子從前很怕英文的，現在居然跟我說學英文很好玩呢！他跟你學魔術後，也變得比從前愉快了！’ 公子媽非常欣賞我。

‘他快樂就好！’ 我笑道，那是一道滿足的笑容。

回到最初的起點。

我想問正在閱讀此作品的你一個問題：你讀了這麼多年書，你認為教育其實是什麼？

我不是學者，不敢自己胡亂下定義，只好拋經引典。

<<那些年，我們一起追的女孩>>裡，我男神九把刀曾經很自豪地說：「我肯定在十年後，我會把所有數學公式都忘記得一乾二淨，但還是會生活得很幸褔的！」

女神沈佳宜回了他一句：「人生有很多事情都是徒勞無功的呀！」

其實，我也會像年輕的九把刀一樣，想：「既然都是徒勞無功，為什麼我還要學會計？」

但我記得愛因斯坦曾經說過：「教育是當一個學生把在學校裡學到的所有知識都忘記以後，所剩下的東西！」

既然他說「把在學校裡學到的所有知識都忘掉以後」，那麼應該是要先學過，才會忘掉吧！

所以，為了獲得那「所剩下的東西」，我還是會很努力學習！

我想，到我老到頭髮全掉了的時候，我應該已經忘記了很多會計理論，甚至連損益表要怎樣製作都他媽的忘記了！但我想，我仍是會記得，我在這兩年大專裡，當過’ 成功騙到心理學家的魔術師’、做了一場超棒的真我演說、認識了呀行和小風兩位好友……

我不期望小公子長大後會記得我教他的每一個魔術，每一個生字，但我希望他記得他曾經因為練習魔術和記生字而瘋狂過、熱血過……

當知識全被忘掉後，教育留在每一位學生心裡的，或許就是一段又一段快樂的回憶！

上一章的題目是<> ，我最後得出的結論是：magic就是快樂！

如果你問我什麼是教育，我大概也會答你，教育就是快樂！

如果你問我<>想說的是什麼，我也可能會答你兩個字：

快！樂！

#11 第十章：有一種遠
你去過最遠的地方是哪裡？歐洲？澳洲？非洲？還是…….
光陰似箭，日月如梭。很快就來到2013年六月。我已考完第二個學期的試，那就代表我第一年的高級文憑生活已完結，九月才再次開學，即將迎接著我的是三個月長的暑假。
拿著新年的’ 利是錢’ ，還有從公子媽賺回來的錢，我自己拿著背包，走到了台灣。其實那筆錢足夠我去每個年輕人夢寐以求的日本，但我最後還是選擇了台灣，原因有兩個：
1台灣魔術發展得很好。
2那時，我已經是一個不折不扣的九把刀迷，又怎會不想去一下孕育故事之神的地方？
怎麼？你問為什麼不跟Music一起去？她媽放心不下了！畢竟她仍是一位未成年少女。
我一個人到訪了台灣每一間魔術店，花了不少錢買東西。我也到訪了<<那些年，我們一起追的女孩>>的拍攝場地。
獨處一個星期，難免會胡思亂想。這樣就過了一年……畢業後，我要做什麼呢？讀會計的話，出來應該是要踏足這行業吧？但我會喜歡當會計嗎？出來工作後，我還能繼續維持我的興趣嗎？很多很多的問題……
一個星期後，我帶著太陽餅、豬肉紙、芝士爆谷、含笑半步釘、保險套巧克力、衛生棉花糖等等一大堆手信回到香港參加’SM公子俱樂部’ 的聚會。
在這裡要介紹’SM公子俱樂部’ 。在跟Music一起之前，我本來就會不定期地跟公子一起臭河旁art jam(詳見第三章: 青春頌) 。現在Music也加入我們的行列，取Music首個英文字母、Secret首個英文字母和公子的名字，’SM公子俱樂部’ 正式成立。
’SM公子俱樂部’ 每次的聚會主要分為三個環節：
1自由音樂時間(其實我是五音不全的，所以主要都是Music跟公子在自彈自唱，我在一旁聽。有些時候，我會點歌要求Music唱我聽。)
2劇場遊戲時間。(就是大家一起玩一些戲劇遊戲來訓練一下演技，Music對戲劇也略有興趣，所以也會一起玩。)
3一人一故劇場時間。(重覆，’一人一故劇場是什麼’ 不是本章重點，請翻前到第三章<<青春頌>>。)
日落西山下，art jam已完結，我們三人一起坐在臭河旁，享受著我從台灣買回來的美食。
我突然想到我在台灣時不斷思考著的那堆問題。
‘你們出來工作後，還會想辦法維持著自己的興趣嗎？’我很想聽聽他們的說法。
‘我將來當社工時，想專攻青少年的範疇。所以我想我的興趣應該能應用在我的職業上吧！’ 公子道，真教人羨慕。
‘你就好！很多人問我為什麼要去讀會計，而不去當一個全職的表演者？唉！我自己清楚自己的能力根本未達到職業的水平，勉強地要當職業的話，我每月賺的錢一定不夠我花。所以，我還是選擇了找一份正職，工餘時才碰魔術和戲劇！’ 我道，情緒有點低落。
‘對呀！我歌是真的唱得很好！但我就從未奢想我會成為一個歌手！在香港，不是你想當歌手，就能當歌手吧？大概，我長大後，也只能像Secret說的一樣，工餘時間才唱唱歌吧？但這樣不也很開心嗎？’Music天真的道。她還年少，還未到會為夢想與現實之間的張力而憂愁的年紀。
‘對呀！我們出來工作後，也是可以在假日約出來art jam呀！’ 公子笑道。
‘嗯。’ 我草草回應，心裡感到很不滿足。
我就是覺得，縱然我的演技和魔術還未到職業的水平，但上天教會我魔術，教會我演戲，必有其意義，而那意義絕不是讓我拿演技和魔術來’自瀆’ ，閒來玩玩而已！那上天想我用這些來幹啥小？對於這個問題，我還未想到更好的答案。
之後幾個星期，我差不多每天都跟Music去約會。我們去看電影、約我那堆在網上認識卻素未謀面的妹子們見面、去b420吃早餐和跟小白玩、去海邊散步、去唱卡啦OK ……每天都過得很充實，很愉快，漸漸我就忘記了那個問題，直到有一天，我中學的戲劇老師呀貓突然傳來一個whatsapp。
‘嘿！心樂！他媽的好久沒見了！’
‘怎麼了？’
‘他媽的也沒什麼！就是我有一個舊學生跟朋友組了一個業餘劇團，遲點會有創團演出，他送了我一張今個星期六下午的門票。但他媽的！我最近排的那套劇進度他媽的慢，導演說星期六他媽的要加排！他媽的！那個業餘劇團他媽的這麼有熱誠！如果演出時，不是他媽的滿座，而是他媽的有一個空位，不就很他媽的可惜了嗎？’
‘所以你他媽的想送我門票？’
‘你真他媽的聰明，他媽的猜對了！’
那套劇叫<<致長大了的我>>，是一個很熱血的故事。四十歲的主角無意間發現自己十歲時寫的清單，上面寫了他長大後想做的二十件事。看著這份清單，四十歲的主角熱淚盈眶。他發現現在的自己雖然事業有成，卻從未做過一件兒時的自己想做的事。他決定暫時離開他的工作崗位，試著尋回兒時的自己想要的人生。
演出很棒，雖然台景道具不漂亮，演員的聲線及肢體運用也明顯不及職業演員，但真誠細膩的情感流露絕對不輸任何一個我看過的職業劇團演出！
謝幕時，導演兼編劇兼演員道：’ 非常感謝大家來看我們的演出！台上的每一位都不是職業演員，跟台下的各位一樣都要上班，但我們從來沒想過放棄用戲劇影響其它人的生命！其實，這次的演出的收入，扣掉成本後，作為團長的我仍是要倒貼差不多一萬元。但我相信，夢想是無價的！希望這劇可以啟發大家勇敢地去面對夢想與現實之間的衝突，不要叫長大了的自己後悔！謝謝！’
聽到這番說話，想起我一直思考著的那個問題，我不禁流下熱淚！我找到我奮鬥的目標了！
步出劇院後，我連忙發信息到’SM公子俱樂部’ 的wtsapp群組，說我將來想辦一個業餘劇團，自己創作劇本，演一些包含了音樂和魔術的劇。
‘好呀！我要當演員！’Music。
‘好！我們兩人合資！這樣就能減輕你的經濟負擔了！呀！想著就覺得興奮！那個導演兼編劇兼演員說得對！夢想是無價的！熱血也是無價的！’ 公子。
‘那我也要合資嗎？’Music。
‘Music當然不用！那個時候，你都是我老婆啦，我的錢不就是你的錢？’ 我。
‘真的娶我才好！’Music。
‘心樂不娶你，還能娶誰啦？’ 公子。
‘對啦，不娶你，要娶誰啦？’ 我。
‘你們不要這樣啦！人家害羞！’ Music。
‘所以心樂，我們現在要努力讀書，將來出來工作努力賺多點錢來當劇團的資金。’ 公子。
‘沒錯！’我。
‘但是小弟有一個小小的要求，將來的劇團不要叫SM公子，好不好？’
‘HAHAHAHAHAHAHAHA！’ 我和Music。
人生最熱血的事，莫過於找到一班戰友，共同衝向同一個夢想。
或許夢想與現實之間的張力很大，但有種人，很有種，敢於冒著險去創造無數的可能。
你去過最遠的地方是哪裡？歐洲？澳洲？非洲？還是…….
我男神九把刀曾經大言不慚：我買過車，買過樓，但我這輩子買過最貴的東西是夢想。
我希望將來，我也能自豪的說：我已經不喜歡去旅行了，因為我已經到達了最遠的目的地！
有一種遠叫夢想，很遠很遠，卻令人很幸福。如果夢想很近，走幾步就能達到，就一點都不可貴了！

#12 第十一章：燃燒吧！屬於文青的熱血！

他拒絕成為’Mk仔’ ，每天放學後就坐在b420裡，努力的用一個又一個的文字，建構起一個又一個不同的故事。故事裡面有熱血、有童真、有感動、有愛，這些都是他想藉著文字帶給讀者的東西，哪怕他其實只有小貓三四隻的讀者？

我永遠記得這個如此單純的自己！

年輕人嘛，一旦有了夢想，就會突然變得很感性，就連吃個早餐拉個屎，也不知道他媽的為什麼會聯想到人生。

就在一個星期六早上，我在M記喝著咖啡，一時興起，就拿起手機拍那杯泡沫咖啡(Music要去學彈鋼琴，下午才能跟我約會)。

‘夢想就像意大利泡沫咖啡的泡沫，
不一定要存在;
但如果不存在，
咖啡就遜色了！’

20個likes！我的facebook近況一向連破10個likes也有難度，現在胡亂打一句，居然有20個likes！

又有一次，我看著咖啡上的拉花！

‘咖啡上再美的拉花，最後還是會變成一堆泡沫。有些人，有些物，抓不緊，擁有不了，把它們化做回憶，放在心底，反而更美。’

25個likes！哇賽！

最經典的一次，我拉完屎突然興起拍大便……

‘趁著年輕，一有什麼鬼主意，就應立即把它實行；有什麼目標想完成，就應立即努力！這跟急大便一樣，一急就應立即去拉，不然忍著忍著，多過一會，就拉不出來了！’

30個likes！一坨大便也有30個likes！

最先忍不住吐糟的是Music。

‘喂呀！Secret，你最近的那些facebook近況到底在搞什麼啦？不！要！拍！大！便！’Music整個人大崩潰！

‘你就不覺得，我怎樣看也不像一個’’MK仔’’ ！我啦，又會演戲，又會變魔術，這麼多才多藝，又長得帥，當然是要走文青路線！我當起文青上來，連自己也感到害怕啦！’ 我道，鼻孔噴著氣。

‘去死啦！人家還要吃飯啦！不！要！拍！大！便！’Music繼續吐糟。’ 而且文青，並不是這樣當的！’

‘那要怎樣當？’ 我好奇了，’ 周星馳的那一句，腰馬合一？’

‘只是胡亂打幾句慨嘆人生，只會被稱為’’ 偽文青’’ ！要當真文青，就要像你男神刀大寫長一點的散文發網誌！’Music好像很有研究。

‘好呀！這個好像很好玩嘛！’ 我躍躍欲試。

我的文青時代，就由一篇又一篇生活感悟開始。

‘<<剪頭髮有感>>
我一直都很害怕去剪頭髮。
我有八百多度近視，戴隱形眼鏡戴得多眼睛痛，最近都沒戴了！每次去剪頭髮，我都看不到過程，只看到結果。所以，去剪頭髮對我來說，是一件超沒有安全感的事。
反思後，我發現在每一個人的人生中，也有很多跟剪頭髮類似的事。
例如我創作魔術時，從來都不會知道某一個idea對我的表演有什麼衝擊，要試了才知道，結果可能很好，也可能很壞。
又例如跟心儀的女孩表白前，也不會知道結果會怎樣，要到表白後才會知道。
還有選科，投資，追夢......跟剪頭髮類似的事真的有很多很多！
我想說的是，我們有很多很多很想做的事，但很多時候，我們因為擔心做這些事會帶來很壞的結果，所以會卻步。
我記得我曾經在網上看到一句很低俗，卻很有意義的金句：'人生中，做很多事都跟戴著安全套做愛很類似，不求結果，只求過程中的快感！'
我慢慢發現，原來在剪頭髮的過程中，我會有很多感覺，一方面擔心，一方面期待。這種體驗是很好玩，很'過癮'的！甚至好玩到足以令我再不在乎剪頭髮的結果！說得幽默點，現在，我每次付錢剪頭髮，其實都是為了買中間那段百感交集的過程！XD結果對我來說已不太重要！當然你不要把我的頭髮剪光！^^但老實說，結果常常都令我有意外驚喜！
我想說，如果我們把結果看得太重，我們根本就不會敢去剪頭髮，這樣我們根本就不能體會到中間那段百感交集的過程，更不能碰上結尾的意外驚喜！
其實，只要是不犯法的事，想做就去做吧，不必有太多顧慮！儘管前面有很多未知之數，也請勇敢地踏出去吧！
生命中最美好的體驗，是未知的神祕！(愛因斯坦)’
可能因為寫得太長，很少人會花時間看，只有18個likes。但比起likes，我更想要的，是留言。
‘說得太對，謝謝提醒！’
‘沒錯！勇敢踏出去就對了！’
留言的都是我中學時期胡亂加的陌生人，但這些陌生人的留言卻莫名的成為我繼續寫作的動力。
‘<<一個人喝咖啡>>
'一杯iced mocha,謝謝！'
每晚凌晨時分，我都會去M記喝咖啡。但其實我自己很清楚，我並不是很愛喝咖啡。
或許，我愛的是'獨自一個人喝咖啡的那段很短的時間'。
夜闌人靜，獨自一人走到M記，點一杯咖啡，找一個角落坐下，慢慢喝......
在那短短的二十分鐘裡，我不再是學生，不再是別人的朋友，不再是一個愛演戲的人，不再是一個魔術表演者，不再是別人的兒子......我可以跟自己最原本的內心共處。
別誤會，我並不是討厭以上所說的身份或崗位。老實說，我愛以上所說的每一個身份，每一個崗位，愛到要死了。但我總覺得，每個人，都總需要有一些時候，卸下自己所有的身份與崗位，與自己最原本的內心共處。
今晚，我很感恩看到自己的內心沒變壞，沒因為奔跑得久了而累了，我仍然是那個天真地追逐著夢想的孩子......
總有一天，我會畢業，不再讀書；總有一天，我或會因某些事情跟某些朋友絕交；總有一天，我會病到攤在床上，不能再演戲，變魔術；總有一天，父母會老，會離我而去......
誰都知道，沒有一個身份，一個崗位可以一直陪伴著我們，直至我們死去。只有我們的內心，由我們出生至死亡，都一直陪伴著我們。
要擁有一個能令自己活得開心的內心，並好好的保守它。
保守內心的方法，人人不同，我的方法則是：
'一杯iced mocha,謝謝！'
‘
那堆留言令我開心足一整天。
‘才華橫溢。’ 陌生人。
‘根本可以當作家。’ 陌生人。
‘又會演戲，又會寫作，又會變魔術，但長得不帥，很可惜！’ 小風。
‘寫得好！哎喲，小風！其實心樂長得還可以啦！’ 呀行。
‘我覺得心樂哥哥長得好帥！’ 小公子。小朋友不會說謊。
‘再帥也是我的！不是你的！’Music。
‘Music姐姐很可怕……’ 小公子。
‘弟弟乖，不要跟Music姐姐爭，心樂哥哥是男的呀！’ 公子。
一直寫一直寫，整個暑假，我的facebook上都佈滿了一篇又一篇的人生感悟。
終於又到了上課的日子，因為魔術課的關係，我常見到呀行，但我真的很久沒見到小風了。下午
‘心樂！請我吃飯！’ 小風一看見我，就如此說。
‘請什麼？他媽的哪來錢？’ 我應道。
‘還裝？教魔術賺很多啦你！而且你拿了獎學金，別以為我不知道！’ 小風繼續追打。沒錯，因為發明了故事溫習法，我上個學期的成績超好！
‘去台灣用光啦！’ 我騙他的，其實還剩很多。
新學期的第一課，我就遇上照書直讀的老師，弄得我不停的打呵欠，呀行則已經睡著了。
‘強迫自己專心幹嘛啦！反正心樂你這種高手就算自修也可以啦！放鬆一點，玩一下手機啦！’ 小風一邊玩<<神魔之塔>>，一邊對我說。
‘好啦！你說得對！’ 年輕人就是經不起朋輩的引誘。
我上了facebook，隨便發了一個近況。
‘刀大的所有小說我都看過了！何時才出新作，我等到脖子都長了。’
‘不如Secret也來試試寫小說。’Music。
‘哎喲！你又上課偷玩電話了！’ 我。
‘你不也是？’Music。

寫小說？好呀！但要寫什麼？

我看著那個照書直讀的中年大嬸！他媽的！還要對著她一整個學期！這是怎麼樣的爛人生？

‘第二萬一千九百一十五天。
比任何一個av女優還要漂亮的年輕經濟科女教師正在講解著熒幕上一張又一張的簡報。她的講解節奏明快，簡報上的重點簡單易明，加上她天賦的幽默感與吸引力，輕易地令到班房裡的女學生哄堂大笑，男學生如痴如醉。
但就只有一個男生，一直以哀傷的眼神望著窗外發呆，他彷佛有著整個世界也不明白的哀愁。
在約一萬天前，沒有電腦，沒有簡報，講台上的中年大嬸在黑版上畫著一個又一個東歪西倒的供需圖，說著一些一點也不好笑的冷笑話。那時，約翰仍會認為經濟科是極為有趣的科目。對不起，這已是約一萬天前的事。儘管在今天，約翰仍能把複雜的經濟理論倒背如流，但他就是不再喜歡經濟學，也對那美女教師的講課毫無興趣。
'那個，為什麼這裡會是需求上升？'就算老師講得如何清楚明白，這世上就是會有一些白痴會不明白，這個白痴正在小聲的請教身旁的約翰。
约一萬天前，有一個超級白痴的同學問約翰apple的過去式是什麼。那時，約翰很用心地講解了半個小時，才令那同學明白只有動詞才有過去式，後來又再用了半個小時令那同學明白什麼是動詞。對不起，這巳時約一萬天前的事。現在的約翰完全沒有心情理會身旁的白痴，而只是一直望著窗外放空。’

15:00。放學。我卻還沒寫到盡興。我走進了老地方。

‘來得不是時候啦，小白剛剛走了。’老闆一看到我就道。

‘真的嗎？那太可惜了！對了！老闆，現在這個時間，有什麼吃？’我問，我從未試過在下午到b420。

‘下午茶餐呀！牛扒什果沙律薯條熱咖啡，好嗎？’

‘好呀，我要配薯條！’

‘這個餐是又有薯條，又有什果沙律啦！’

‘真的嗎？那要多少錢？’

‘三十三！’

‘嘩！太便宜啦！’

在等食物來的時間，我繼續努力的敲著手機。

‘呀，今天幹嘛不看小說？’ 老闆問。

‘我在寫小說啦！’ 我自豪地應道。

‘好呀，慢慢寫，我們18:45才關門。不過你明天還是帶手提電腦來吧，手機熒幕太小，對眼睛不太好啦！’ 老闆道，臉上仍是那道能把一切溶化掉的微笑。
於是，除了要去教補習教魔術的日子，我每天放學都到b420去寫小說。
我的第一本小說叫<<如果有盡頭>>( )，是一隻吸血鬼遇上一個快要死的女孩的故事。

不見得每個facebook朋友也有耐性看每章二千多字的小說。<<如果有盡頭>>的讚數很少，但卻有幾位固定的讀者會留言或inbox我。他們給我的評語都是好的，同時也給了我不少有助我進步的意見。他們每一個都是我繼續寫下去的動力。
在這裡想特別謝謝一位叫謝信的網友，他是第一個在我的小說下留言的讀者。到了現在，他仍是會看我每一篇的作品，真的非常感謝你，也希望你在看我的劣作的同時，能有所得著。
幾經努力，終於在某一個星期六下午……
Music坐在我身旁，看著我打下這一段：
‘不過，我想對你說以下的話：
死不了真的很痛苦嗎？
我總是看不懂你眼裡的憂愁。
可以答應我嗎？
如果……….
如果你真的收到這封信…….
看完後…….
請你……..
在以後的日子…….
快快樂樂地活下去！
就當是為了我！
可以為我守這個諾言嗎？
愛你的綾紗上
綾紗寫這封信時，還沒有知道，當約翰決定跟綾紗一起時，當約翰的雙眼變成紅色時，他的眼裡已再沒有綾紗看不懂的憂愁。
眼淚沾溼了約翰深紅色的眼眸，但他知道，他不能傷心得太久，因為他還要快快樂樂的活下去。’

我跟Music的眼眸也跟約翰一樣被眼淚沾溼了。

不久，食物送到，我們一邊聊，一邊吃。

‘恭喜你終於寫完第一本小說啦！’Music吃著牛扒，道。

‘喜歡嗎？’ 我問。

‘你寫的，再爛，我也喜歡！更何況你寫得很好？’Music捏著我的臉蛋。
‘將來就乾脆把<<如果有盡頭>>改篇成舞台劇吧？’ 那時的我總是憧憬著未來。

‘那你要多寫一點啦！我們不能只演一套劇！’Music也跟我一樣興奮了起來。她就是這麼好，無論我想做什麼，她都會舉手舉腳支持，能跟這樣的女孩在一起，人生已無憾。

他拒絕成為’Mk仔’ ，每天放學後就坐在b420裡，努力的用一個又一個的文字，建構起一個又一個不同的故事。故事裡面有熱血、有童真、有感動、有愛，這些都是他想藉著文字帶給讀者的東西，哪怕他其實只有小貓三四隻的讀者？

我永遠記得這個如此單純的自己！

十年後的某一個假日，想不到居然能坐在b420裡，敲打著鍵盤，回憶著屬於我的曾經。

Music仍是坐在我身旁，可愛地吃著牛扒。

那塊牛扒的味道仍是跟當年一樣。令人幸福的美極醬油味。

老闆的白髮愈來愈多了，但臉上仍是那道能把一切溶化掉的微笑。

至於小白……

‘不打緊，她總是懂得回來！’ 老闆笑道。

只要相信，只要堅持，有些事情，就永遠都不會改變，包括我的b420。

再推

#13 第十二章：老闆的微笑

大家都說我多才多藝，這點我從不否認。我魔術變得好，演戲演得還不錯，寫文寫得還可以，可惜呀，我就是不懂畫畫，不然的話，我一定會畫一幅名為<<老闆的微笑>>的普普藝術畫，送給老闆，強迫他把它掛在b420的牆上。

今天11:00才上課，我9:00已經在b420裡。

‘照舊吧？’老闆問。

‘不，你們是否有一個窩夫拼腸仔炒蛋的早餐？’我問。我手上拿著的是鄭梓靈的<<假如我們不是這樣開始>>，裡面說今天是瑞典的窩夫節。

‘有呀！幫你寫一份！凍咖啡？’ 老闆問。

‘嗯。’

‘間中轉轉口味也是好事！’ 老闆說，臉上又是那道能把一切溶化掉的微笑。

有一個問題，我一直都很想問老闆。

‘老闆呀！我就是想說，為什麼你每天心情都這麼好？你就不會不開心的嗎？’

我今天心情不太好！

一到秋天，我的心情就會常常無故鬱悶起來！這樣不行！我放學一定要去買軟糖！

其實'一到秋天，我的心情就會常常無故鬱悶起來！'他媽的都是吹牛，我根本就只是他的媽想吃軟糖而已！

‘你將來就會知道的啦！’ 老闆笑著回答我的問題！靠！大人們就是最愛說這一句！

吃完早餐，我在b420看了一個多小時的小說，最後還是極不情願的走去上課。

幹！又是那個個照書直讀的中年大嬸！

幹！呀行又睡著了！

至於小風，他無聊到在我的筆記上畫了一個又一個漫畫人物。我在那個時候，才發現原來小風很有畫畫的天分。

正在閱讀此作品的你如果仍是學生，又剛巧有幸遇到會在你筆記上畫畫的同學的話，請好好珍惜他，並好好保存他的作品。我是認真的！因為在你出來工作後，就不會有人在你的工作報告或計劃書什麼的上面畫畫了！

話說這個中年大嬸的課什麼的，我們三人在剛開始的那幾課時還是會強迫自己專心，到後來不是在睡，就是在畫畫，或是玩手機，到最後，我們乾脆開始在課堂上聊天，而那個中年大嬸居然繼續忙著朗讀她的課本，完全沒空鳥我們三人。

我們聊天的內容，最初是圍繞流行曲、電影等等，後期不知道為什麼會拉到去前程的問題。他們都說，讀會計畢業出來當然是當會計呀，但我就聽過很多故事，很多人大學畢業後也不是做回跟大學讀的科相關的職業，更何況我們讀的只不過是高級文憑？我在前幾章的<<重點不是歌舞，也不是青春，而是真我>>裡說過，人生有很多可能性等待我們發掘！

至於我的前程能有怎樣的可能性？我到圖書館借書時，突然找到了答案。
‘嘿！你會不會覺得在圖書館裡上班什麼的，他媽的好爽？’ 某一天，當呀行正陷入昏迷狀態時，我這樣問呀風。

‘哪裡爽啦？’ 小風不解。

‘上班時間穩定呀！好像是政府工來的，收入應該不錯！室內工作，可以享受空調！工作好像就只是幫人處理借還書手續而已，應該不太忙……’我一口氣說了一大堆，但其實最後一句才是重點：’ 最重要的是，我這種文青不就很應該在這種地方工作嗎？一想到每天都能被一大堆書包圍著，我就覺得很興奮呀！’

‘你又好像很有道理！’ 小風不斷點頭。’最重要的是，應該會有很多有氣質的學生妹妹到圖書館裡借書呀！’ 小風的兩顆眼珠突然變成了心型。

他媽的！我絕望了！我對這個他媽的道德淪喪的社會感到絕望啦！他媽的！好好的一個大專生，一個未來的社會棟樑！腦子裡居然全是這些他媽的色色的思想！他媽的！我絕望了！

回家後，我做了一點小research。

圖書館裡的工作主要分兩種，一種是政府工，另一種是外判工。

政府工是要經過考核才能做的，有助理文書主任、副館長、館長等等之類的職位，每個職位的學歷要求及起薪點都不同。助理文書主任的學歷要求最低，但起薪點也最低，只有一萬多元，聽起來好像很少，但其實助理文書主任的薪金會隨著年資而增加，所以長做下去的話，應該是足夠維持生活的。副館長、館長什麼的，學歷要求當然較高，但起薪點也很高，再累積一定年資的話，那份薪金相信會是一筆很可觀的收入。

至於外判工，就是政府為了處理當政府工的那班人處理不完的工作，而透過外判公司請回來的。申請者需通過面試，但一般來說，只要你是正正常常的一個人，外判公司都會請你，但薪金很少，只比最低工資高一點點。但為了發掘我人生的可能性，我決定試試。

‘Music，你會介意我每個週末少陪你一天嗎？’

‘不介意，但你平日放學後，如果不用教補習，不用教魔術的話，要來陪我作補償！’

我就說，無論我想做什麼，她都會支持，所以我一定要好好愛她，珍惜她！

非常順利的，我通過了面試，成為了圖書館的兼職外判工，每個週末需要花一天的時間到圖書館上班。

我被安排到我家附近的圖書館上班。那是我非工作時也會經常去借書的圖書館，也是全港第二大的圖書館，有七層高，裡面的室內設計非常非常的美觀。我每天在那裡工作時，心情都很好。

我之前誤解了，以為在圖書館工作就只是需要幫人處理借還書而已，但其實還有很多其它的工作的，例如處理圖書館新購入的書(包書、為書本裝上防盜設施之類的工作) 、解答讀者問題、教讀者用自助借書機等等。但其實，我也沒想得太遠，幫人處理借還書手續這工作佔了我7成的工作時間，其它的工作只是佔了三成。

那麼，我在圖書館裡工作時，是有怎樣的感覺?

我想引用我的一段facebook近況說明之：

‘有一個讀者來還我男神孤泣的<<電影少年>>。

'噢！你也是孤迷呀？孤泣的書超好看啦!'

我差點就叫了出來，但礙於我在工作，所以我壓抑著。

半小時後，另一個讀者來取預約了的<<分手寄賣店>>，同樣是我男神孤泣的作品，這個讀者還要同時預約了<<分手寄賣店>>第一集和第二集。
'你實在太有品味了！這兩本我都看到哭呢！'

我差點就叫了出來，但礙於我在工作，所以我壓抑著。

一小時後，又有另一個讀者，他要借的是<<上課不要看小說>>和<<上課不要烤香腸>>。

'是我男神排行榜第一位的九把刀刀大呀！還要是我最愛的那個系列！你知道嗎？

我愛這個系列愛到我正打算在網上寫一本叫<<做愛不要射出精>>的作品，來向這系列致敬呢！'

如果在正常場合，我相信我已經失控了，但礙於我在工作，所以我壓抑著。

結論是：圖書館助理是一份要不斷壓抑著情緒的工作。

但其實在上述的情況，就算不可以瘋狂大叫，我也是可以回心微笑的啦。
社會上，實在有太多人並不喜歡自己的工作。

我現在能因為自己正在做的工作而回心微笑，確實值得感恩！’’

之前說過，我在網上寫的那些小說為我帶來了小貓三四隻的讀者，我們間中會透過facebook聊天，而非常巧合地，其中一隻小貓是一個在圖書館(不是我工作的那一間圖書館，而是另外一間)當政府工的姐姐。

她在我的這個近況下留言道：

‘恭喜心樂你在工作裡找到微笑！^ ^’

我一下班拿電話出來玩時，看到這近況，不禁傻笑了起來！對呀！在圖書館裡工作，真的是很快樂！將來不如就認認真真的試試去面試，看看能不能在圖書館裡當政府工吧！

某天。B420。

我吃完早餐，走去結帳，小白跟在我身後。

‘明天見啦！’ 老闆道，臉上又是那道能把一切溶化掉的微笑。

‘老闆，你每天只要看到一個又一個食客滿足地離開，就會很快樂吧？’ 我道，伸了伸舌頭。

‘哎喲！終於明白了？’ 老闆看著我。

我微笑著，雖然我的微笑不像老闆的微笑一樣能把一切溶化掉，但我的微笑也一定是一道很好看的微笑。

大家都說我多才多藝，這點我從不否認。我魔術變得好，演戲演得還不錯，寫文寫得還可以，可惜呀，我就是不懂畫畫，不然的話，我一定會畫一幅名為<<老闆的微笑>>的普普藝術畫，送給老闆，強迫他把它掛在b420的牆上。

老闆，我把這一章特別獻給你！但願我到了會有老人痴呆症的年紀時，仍會偶爾想起你的微笑！

#14 第十三章: 長大
在連載這小說中的我想說，這故事比我想像中受歡迎，為我帶來了不少新的讀者！

好了！把序章都計算在內的話，各位現正閱讀著的，就已經是第十四章的<b420>了！

看了這麼多章節，你們覺得心樂我是一個怎樣的人？

我相信你們大部份人都會認同心樂是一個很快樂的人！

沒錯！我在之前的章節裡，好像每天都過得很快樂很熱血似的！如果心樂有那麼的一秒感到哀愁的話，你或許就會說：’他媽的！他根本就不是心樂！’

但我想說，這個世界裡，還是會有一些事情會令我這個大男孩感到哀愁的！而如果我要製作一個<<令我哀愁的事情排行榜>>，排第一位的那件事一定會是：長！大！

而無論你怎樣否認自己正在長大中，每一年就總是有一天在提醒著你：放棄吧！不要再否認了！你是真的在長大中！

二零一三年十二月十一日放學，我如常的踏進b420，只想如常的吃個下午茶，寫寫小說，並無告訴老闆今天是我二十歲生日的打算。

但吃下午茶，寫小說時，我整個人都心不在焉。

今天老師整天都沒有教書，而是跟我們在處理前程的問題。呀行覺得自己就不是讀書的材料，所以就已經打算畢業後去找工作了。小風跟我就決定繼續升學(畢竟學歷高一點，會對我考進圖書館當政府工有幫助)，剛才已經在網上辦好申請手續啦，現在只需等待大學找我們去面試，只要通過面試，而我們又能順利地在高級文憑課程畢業的話，就能直接走進大學裡，從三年級開始讀起。

我不需要擔心的，反正以我這種成績，根本九成可以上大學。

但我今天就覺得很不爽！我一想起剛才自己居然很認真地在辦理那些申請手續，我就覺得他媽的很不爽很噁心！他媽的！我可是心樂呀！一個永遠都長不大的文青大男孩心樂呀！從出生至今，我都只會在變魔術、演戲、寫小說和對著Music時才會有剛才的那種認真！而剛剛，我居然把我的認真放了在’ 升學’ 這件如此世俗的事情上？他媽的！這真的是心樂嗎？

我在長大了？他！媽！的！長！大！

結帳時，老闆最終仍是看出了我的不妥，擔心地問道：’ 你今天很累嗎？’
‘嗯。可能是因為昨天睡得不好吧！’ 我隨便散了個謊。

‘好好休息呀！’ 老闆關切地道，臉上仍是那一道能把一切溶化掉的微笑。
‘嗯。知道。’

踏出b420的那一刻，我非常肯定我明天還是會回來，只是我已經不再是一個before twenty的男孩。

離開b420，我乘港鐵去找Music約會。

我不喜歡乘港鐵。我在中學時期每天上學放學都’逼港鐵’ ，被一堆在回公司途中和放工回家途中都在拿著電話談公事的’ 上班族’ 包圍著，看著一張又一張苦瓜臉，讓我感到很不安！然後，有一天，我受夠了！我決定放棄港鐵的學生半價優惠，乘巴士去！

今天，我卻去了乘港鐵！

看著一個又一個的上班族，我真的很害怕，害怕自己終究還是會成為他們！

如果，如果我大學面試泡湯了，我不就要去找工作？

好了！就算面試沒有泡湯，我上了大學，也真的如我所願，我最後能當上圖書館的政府工，但我就真的能不成為他們嗎？可能我做了幾年後，還是會覺得厭呀！夢想什麼的，就是更遙遠的事情了，我很難保證我不會因為工作太忙而放棄夢想！

我忽然想起九把刀的一句話：’ 我發誓我將來不要當我討厭的那種大人！’
他媽的！刀大！你寫就寫得他媽的輕鬆！

但願只是因為今天是我的生日，我才如此過敏，如此多愁善感……